[
    {
        "url": "https://www.dacoruna.gal/novas?&etiqueta[]=prensa",
        "crawl": {
            "loadedUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas?&etiqueta[]=prensa",
            "loadedTime": "2024-06-11T18:01:42.810Z",
            "referrerUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas?&etiqueta[]=prensa",
            "depth": 0,
            "httpStatusCode": 200
        },
        "metadata": {
            "canonicalUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas?&etiqueta[]=prensa",
            "title": "\n    Novas  ",
            "description": "",
            "author": null,
            "keywords": null,
            "languageCode": "ga",
            "jsonLd": null,
            "headers": {
                "content-encoding": "br",
                "content-length": "10258",
                "content-security-policy": "default-src 'self' ;   script-src 'self' data: blob: 'unsafe-inline' 'unsafe-eval' https://analitica.dacoruna.gal https://www.youtube.com https://www.gstatic.com ;   img-src 'self' data: blob: https://*.dacoruna.gal ;   frame-src 'self' https://cas.dacoruna.gal https://www.google.com https://www.youtube.com https://calendar.google.com ;   style-src 'self' 'unsafe-inline' ;   font-src 'self' ;   connect-src 'self' https://analitica.dacoruna.gal ;   object-src 'self' ;   frame-ancestors 'self' ;",
                "content-security-policy-report-only": "default-src 'self' ;   script-src 'self' 'unsafe-eval' https://analitica.dacoruna.gal 'nonce-ZmiRAjGHBdUytbZ8cCJ9YgAAAQ8';   img-src 'self' data: blob: ;   frame-src 'self' ;   style-src 'self' 'unsafe-inline';   font-src 'self' ;   connect-src 'self' https://analitica.dacoruna.gal ;   object-src 'self' ;   frame-ancestors 'self' ;",
                "content-type": "text/html; charset=UTF-8",
                "date": "Tue, 11 Jun 2024 18:01:38 GMT",
                "referrer-policy": "no-referrer",
                "vary": "Accept-Encoding",
                "x-content-type-options": "nosniff",
                "x-xss-protection": "1; mode=block",
                "strict-transport-security": "max-age=63072000; includeSubDomains"
            }
        },
        "screenshotUrl": null,
        "text": "Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a \nSede electr\u00f3nica Contacto Intranet \nEst\u00e1s en:Novas\nNovas\nSecci\u00f3ns\nCultura\nDeporte\nLingua\nPremios\nPlans\nServizos Sociais\nEmprego\nV\u00edas e obras\nTurismo\nBuscar \ndeportes\nNar\u00f3n acolle a Copa Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a, un cl\u00e1sico do f\u00fatbol coru\u00f1\u00e9s\u2026\n11 de xu\u00f1o\nSantiago de Compostela acoller\u00e1 o Demoday de iniciativas de emprendemento\u2026\n11 de xu\u00f1o\nemprego\nA cooperativa NUMAX, referente cultural santiagu\u00e9s, destaca \u201co est\u00edmulo\u201d \u2026\n10 de xu\u00f1o\nemprego\nFormoso destaca que a provincia da Coru\u00f1a \u00e9 unha potencia europea en\u2026\n10 de xu\u00f1o\nA Deputaci\u00f3n renova a s\u00faa colaboraci\u00f3n coa UDC para que o alumnado\u2026\n10 de xu\u00f1o\nemprego\nA Deputaci\u00f3n destaca nunha visita a Porto-Mu\u00ed\u00f1os a importancia dos Premios\u2026\n08 de xu\u00f1o\ndeportes\nFormoso destaca na inauguraci\u00f3n do congreso \u201cO Cami\u00f1o do Futgal\u201d a puxanza\u2026\n07 de xu\u00f1o\ncultura\nA Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a financia con 1,5 mill\u00f3ns de euros as actividades da\u2026\n07 de xu\u00f1o\nconcellos\nA Deputaci\u00f3n achegar\u00e1 850.000 euros para a reforma da cuberta do estadio\u2026\n07 de xu\u00f1o\nA deputada Rosa Ana Garc\u00eda reflexiona sobre a crueza da guerra na apertura do\u2026\n07 de xu\u00f1o\ndeportes\nA Deputaci\u00f3n inviste case 900.000 euros en 215 clubs da provincia que compiten\u2026\n07 de xu\u00f1o\nFormoso participa en Outes na homenaxe a Manuel Otero Mart\u00ednez, \u00fanico falecido\u2026\n06 de xu\u00f1o",
        "markdown": "Novas Deputaci\u00f3n de A Coru\u00f1a :: Novas\n\n  [![Deputaci\u00f3n Coru\u00f1a](/themes/nuevo-diseno/images/deputacion.png) ![Deputaci\u00f3n Coru\u00f1a](/themes/nuevo-diseno/images/deputacion_negative.png) ![Deputaci\u00f3n Coru\u00f1a](/themes/nuevo-diseno/images/deputacion_white.png)](https://www.dacoruna.gal \"Ir a Deputaci\u00f3n\")\n\n[Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a](https://www.dacoruna.gal \"Ir a Deputaci\u00f3n\")\n\n[![](/themes/nuevo-diseno/images/lupa_buscador.png)](# \"Abrir buscador\")\n\n[Sede electr\u00f3nica](https://sede.dacoruna.gal \"Ir a Sede electr\u00f3nica\") [Contacto](https://www.dacoruna.gal/direct/listin-telefonico \"Ir a Contacto\") [Intranet](https://www.dacoruna.gal/acceso-personalizado \"Ir a Intranet\")[](https://www.dacoruna.gal/correo \"Ir a Correo\")[](https://www.facebook.com/DeputacionCoruna \"Ir a Facebook\")[](https://twitter.com/DepuCoruna \"Ir a Twitter\")[](https://www.dacoruna.gal/whatsapp \"Ir a Whatsapp\")\n\n![Castellano](/themes/nuevo-diseno/images/bandera_es.png)\n\n*   [![Galego](/themes/nuevo-diseno/images/bandera_ga.png)](# \"Ir a Castellano\")\n\n![Castellano](/themes/nuevo-diseno/images/bandera_es.png)\n\n*   [![Galego](/themes/nuevo-diseno/images/bandera_ga.png)](# \"Ir a Castellano\")\n\nEst\u00e1s en:Novas\n\n# Novas\n\nSecci\u00f3ns Cultura Deporte Lingua Premios Plans Servizos Sociais Emprego V\u00edas e obras Turismo\n\nBuscar\n\n[\n\n![Nar\u00f3n acolle a Copa Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a, un cl\u00e1sico do f\u00fatbol coru\u00f1\u00e9s que estrea novo formato](/files/cache/8a4f0fa07eefe16b96c74116a15e02b0_f65889.jpg)\n\ndeportes\n\n\n\n](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23853)\n\n[](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23853)\n\n[](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23853)[Nar\u00f3n acolle a Copa Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a, un cl\u00e1sico do f\u00fatbol coru\u00f1\u00e9s\u2026](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23853)\n\n11 de xu\u00f1o\n\n[\n\n![Santiago de Compostela acoller\u00e1 o Demoday de iniciativas de emprendemento cooperativo no \u00e1mbito do m\u00e1rketing dixital](/files/cache/ab417baadf04425c50c638a93713fd08_f65883.jpg)\n\n\n\n](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23852)\n\n[](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23852)\n\n[](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23852)[Santiago de Compostela acoller\u00e1 o Demoday de iniciativas de emprendemento\u2026](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23852)\n\n11 de xu\u00f1o\n\n[\n\n![A cooperativa NUMAX, referente cultural santiagu\u00e9s, destaca \u201co est\u00edmulo\u201d  que supuxo ga\u00f1ar os Premios PEL \u201cpara seguir mellorando\u201d](/files/cache/1b911265da0f0261117405a83a738a54_f65876.jpg)\n\nemprego\n\n\n\n](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23843)\n\n[](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23843)\n\n[](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23843)[A cooperativa NUMAX, referente cultural santiagu\u00e9s, destaca \u201co est\u00edmulo\u201d \u2026](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23843)\n\n10 de xu\u00f1o\n\n[\n\n![Formoso destaca que a provincia da Coru\u00f1a \u00e9 unha potencia europea en animaci\u00f3n](/files/cache/488bbd8329d1384d71be4f947294d0fd_f65875.jpg)\n\nemprego\n\n\n\n](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23842)\n\n[](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23842)\n\n[](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23842)[Formoso destaca que a provincia da Coru\u00f1a \u00e9 unha potencia europea en\u2026](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23842)\n\n10 de xu\u00f1o\n\n[\n\n![A Deputaci\u00f3n renova a s\u00faa colaboraci\u00f3n coa UDC para que o alumnado universitario que resida na Elvira Bao poida usar o comedor do IES Rosal\u00eda Mera](/files/cache/8f76fcac784a5715a0eae165ac7009a5_f65870.jpg)\n\n\n\n](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23841)\n\n[](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23841)\n\n[](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23841)[A Deputaci\u00f3n renova a s\u00faa colaboraci\u00f3n coa UDC para que o alumnado\u2026](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23841)\n\n10 de xu\u00f1o\n\n[\n\n![A Deputaci\u00f3n destaca nunha visita a Porto-Mu\u00ed\u00f1os a importancia dos Premios PEL como reco\u00f1ecemento \u00e1 actividade empresarial innovadora](/files/cache/eca0a6de6bc247735d6012599618be97_f65854.jpg)\n\nemprego\n\n\n\n](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23835)\n\n[](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23835)\n\n[](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23835)[A Deputaci\u00f3n destaca nunha visita a Porto-Mu\u00ed\u00f1os a importancia dos Premios\u2026](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23835)\n\n08 de xu\u00f1o\n\n[\n\n![Formoso destaca na inauguraci\u00f3n do congreso \u201cO Cami\u00f1o do Futgal\u201d a puxanza do deporte coru\u00f1\u00e9s](/files/cache/6ad6c9d3f47a69a966de4c51c65aab9b_f65861.jpg)\n\ndeportes\n\n\n\n](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23837)\n\n[](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23837)\n\n[](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23837)[Formoso destaca na inauguraci\u00f3n do congreso \u201cO Cami\u00f1o do Futgal\u201d a puxanza\u2026](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23837)\n\n07 de xu\u00f1o\n\n[\n\n![A Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a financia con 1,5 mill\u00f3ns de euros as actividades da Orquestra Sinf\u00f3nica de Galicia e leva a s\u00faa m\u00fasica aos concellos da provincia](/files/cache/4c596e47b3607907bc2159e158badb50_f65851.jpg)\n\ncultura\n\n\n\n](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23833)\n\n[](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23833)\n\n[](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23833)[A Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a financia con 1,5 mill\u00f3ns de euros as actividades da\u2026](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23833)\n\n07 de xu\u00f1o\n\n[\n\n![A Deputaci\u00f3n achegar\u00e1 850.000 euros para a reforma da cuberta do estadio Ver\u00f3nica Boquete de Santiago](/files/cache/1e1ff7ebf4b7596b119740f60b26f02c_f65846.jpg)\n\nconcellos\n\n\n\n](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23832)\n\n[](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23832)\n\n[](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23832)[A Deputaci\u00f3n achegar\u00e1 850.000 euros para a reforma da cuberta do estadio\u2026](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23832)\n\n07 de xu\u00f1o\n\n[\n\n![A deputada Rosa Ana Garc\u00eda reflexiona sobre a crueza da guerra na apertura do oitavo encontro internacional Acampa pola Paz](/files/cache/81453643452b6897e62faac39d79318c_f65857.jpg)\n\n\n\n](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23836)\n\n[](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23836)\n\n[](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23836)[A deputada Rosa Ana Garc\u00eda reflexiona sobre a crueza da guerra na apertura do\u2026](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23836)\n\n07 de xu\u00f1o\n\n[\n\n![A Deputaci\u00f3n inviste case 900.000 euros en 215 clubs da provincia que compiten no \u00e1mbito local, provincial ou auton\u00f3mico](/files/cache/eccb0f9da6cc784d4525c51c363ada2b_f65852.jpg)\n\ndeportes\n\n\n\n](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23834)\n\n[](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23834)\n\n[](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23834)[A Deputaci\u00f3n inviste case 900.000 euros en 215 clubs da provincia que compiten\u2026](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23834)\n\n07 de xu\u00f1o\n\n[\n\n![Formoso participa en Outes na homenaxe a Manuel Otero Mart\u00ednez, \u00fanico falecido espa\u00f1ol na praia de Omaha durante o Desembarco de Normand\u00eda](/files/cache/3631792750bb0690f9a4b4c9527743b4_f65786.jpg)\n\n\n\n](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23830)\n\n[](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23830)\n\n[](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23830)[Formoso participa en Outes na homenaxe a Manuel Otero Mart\u00ednez, \u00fanico falecido\u2026](/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23830)\n\n06 de xu\u00f1o"
    },
    {
        "url": "https://www.dacoruna.gal/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23852",
        "crawl": {
            "loadedUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23852",
            "loadedTime": "2024-06-11T18:01:53.385Z",
            "referrerUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas?&etiqueta[]=prensa",
            "depth": 1,
            "httpStatusCode": 200
        },
        "metadata": {
            "canonicalUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23852",
            "title": "\n    Ficha Nova  ",
            "description": "",
            "author": null,
            "keywords": null,
            "languageCode": "ga",
            "openGraph": [
                {
                    "property": "og:title",
                    "content": "Novas"
                }
            ],
            "jsonLd": null,
            "headers": {
                "content-encoding": "br",
                "content-length": "9099",
                "content-security-policy": "default-src 'self' ;   script-src 'self' data: blob: 'unsafe-inline' 'unsafe-eval' https://analitica.dacoruna.gal https://www.youtube.com https://www.gstatic.com ;   img-src 'self' data: blob: https://*.dacoruna.gal ;   frame-src 'self' https://cas.dacoruna.gal https://www.google.com https://www.youtube.com https://calendar.google.com ;   style-src 'self' 'unsafe-inline' ;   font-src 'self' ;   connect-src 'self' https://analitica.dacoruna.gal ;   object-src 'self' ;   frame-ancestors 'self' ;",
                "content-security-policy-report-only": "default-src 'self' ;   script-src 'self' 'unsafe-eval' https://analitica.dacoruna.gal 'nonce-ZmiRDSqZ1n0yANW6fCWgTwAAAIQ';   img-src 'self' data: blob: ;   frame-src 'self' ;   style-src 'self' 'unsafe-inline';   font-src 'self' ;   connect-src 'self' https://analitica.dacoruna.gal ;   object-src 'self' ;   frame-ancestors 'self' ;",
                "content-type": "text/html; charset=UTF-8",
                "date": "Tue, 11 Jun 2024 18:01:49 GMT",
                "referrer-policy": "no-referrer",
                "vary": "Accept-Encoding",
                "x-content-type-options": "nosniff",
                "x-xss-protection": "1; mode=block",
                "strict-transport-security": "max-age=63072000; includeSubDomains"
            }
        },
        "screenshotUrl": null,
        "text": "Ficha Nova Deputaci\u00f3n de A Coru\u00f1a :: Ficha Nova\nSantiago de Compostela acoller\u00e1 o Demoday de iniciativas de emprendemento cooperativo no \u00e1mbito do m\u00e1rketing dixital\nO acto de presentaci\u00f3n dos proxectos, impulsado pola Fundaci\u00f3n Paideia Galiza, a Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a, o Concello de Santiago e a Escuela de Organizaci\u00f3n Industrial-EOI, celebrarase o vindeiro xoves 13 de xu\u00f1o \u00e1s 11:30 h no Centro Xove de Creaci\u00f3n Cultural de Santiago de Compostela.\nRealizarase a entrega de premios do Concurso de Proxectos Cooperativistas no sector do M\u00e1rketing Dixital dotado con ata 60.000 \u20ac ao mellor proxecto .\nOs proxectos presentados a concurso est\u00e1n conformados por mozas e mozos de entre 16 e 30 anos, participantes na formaci\u00f3n \"M\u00e1rketing Dixital e Cooperativismo\".\nFOTO: Cooperativa xuvenil padronesa Moira, ga\u00f1adora do Concurso de Proxectos Cooperativistas no sector do Marketing Dixital 2023 impulsado pola Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a e a Fundaci\u00f3n Paideia\nO vindeiro xoves 13 de xu\u00f1o celebrarase, no Centro Xove de Creaci\u00f3n Cultural de Santiago de Compostela, o acto de presentaci\u00f3n de proxectos participantes na formaci\u00f3n \"M\u00e1rketing Dixital e Cooperativismo\". O programa formativo, de car\u00e1cter gratu\u00edto, realizouse entre febreiro e xu\u00f1o en Santiago de Compostela e A Coru\u00f1a e dirix\u00edase a mozos e mozas menores de 30 anos en situaci\u00f3n de desemprego.\nO Demoday, que conta coa colaboraci\u00f3n do Concello de Santiago, servir\u00e1 de marco para a entrega de premios do Concurso de Proxectos Cooperativistas no sector do M\u00e1rketing Dixital. A trav\u00e9s deste certame, organizado pola Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a e a Fundaci\u00f3n Paideia Galiza outorgarase un premio de ata 60.000 \u20ac para financiar a posta en marcha e o primeiro ano de actividade do proxecto ga\u00f1ador. \u00c1 convocatoria pod\u00edan optar os equipos formados polo alumnado da formaci\u00f3n en \"M\u00e1rketing Dixital e Cooperativismo\",\nO evento de presentaci\u00f3n de proxectos do vindeiro 13 de xu\u00f1o, contar\u00e1 coa participaci\u00f3n de Rosa Ana Garc\u00eda, deputada de Emprego da Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a ; Eva Curto Izquierdo, en representaci\u00f3n da Fundaci\u00f3n EOI; Natalia Ponte, Socia da cooperativa Moira, premiada na edici\u00f3n anterior; Guillermo Vergara, vicepresidente da Fundaci\u00f3n Paideia Galiza e Mar\u00eda Rozas, concelleira de Dereitos e Servizos Sociais, Promoci\u00f3n Econ\u00f3mica e Mocidade do Concello de Santiago de Compostela.\nEste acto estar\u00e1 presentado pola xornalista Alba Mancebo e contar\u00e1 coa actuaci\u00f3n de Abril, un d\u00fao formado por Claudia Abril (voz e percusi\u00f3n) e Marina Carpente (viol\u00edn y voz), un proxecto musical no que se mesturan m\u00fasicas de ra\u00edz galega e ib\u00e9rica con outros x\u00e9neros, o que aporta \u00e1s melod\u00edas tradicionais un aire fresco, adapt\u00e1ndoas a sonoridades actuais.\nO evento celebrarase aberto ao p\u00fablico e para asistir \u00e9 necesaria a inscrici\u00f3n previa a trav\u00e9s do formulario na p\u00e1xina web da Fundaci\u00f3n Paideia Galiza.\nFomentando o cooperativismo como modelo de emprendemento\nA Fundaci\u00f3n EOI \u2013 Escuela de Organizaci\u00f3n Industrial (entidade dependente do Ministerio de Industria e Turismo) e a Fundaci\u00f3n Paideia Galiza levan desenvolvendo nos \u00faltimos anos acci\u00f3ns dirixidas ao fomento do cooperativismo como modelo de emprendemento solvente. Tras as edici\u00f3ns de 2022 e 2023, nas que resultaron premiadas as cooperativas Kracia e Moira, realizouse unha terceira edici\u00f3n do programa \"Marketing Dixital e Cooperativismo\" na Coru\u00f1a e Santiago de Compostela, co financiamento do Fondo Social Europeo.\nO obxectivo do programa \u00e9 mellorar a empregabilidade da mocidade galega creando oportunidades a trav\u00e9s de modelos de traballo cooperativo nun sector en continuo crecemento como o do m\u00e1rketing dixital.\nA esta iniciativa s\u00famase o apoio do Concello de Santiago e da Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a, que colabora coa Fundaci\u00f3n Paideia Galiza na dotaci\u00f3n do premio de 60.000 \u20ac ao mellor proxecto cooperativista.",
        "markdown": "# Ficha Nova Deputaci\u00f3n de A Coru\u00f1a :: Ficha Nova\n\n## Santiago de Compostela acoller\u00e1 o Demoday de iniciativas de emprendemento cooperativo no \u00e1mbito do m\u00e1rketing dixital\n\nO acto de presentaci\u00f3n dos proxectos, impulsado pola Fundaci\u00f3n Paideia Galiza, a Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a, o Concello de Santiago e a Escuela de Organizaci\u00f3n Industrial-EOI, celebrarase o vindeiro xoves 13 de xu\u00f1o \u00e1s 11:30 h no Centro Xove de Creaci\u00f3n Cultural de Santiago de Compostela.\n\nRealizarase a entrega de premios do Concurso de Proxectos Cooperativistas no sector do M\u00e1rketing Dixital dotado con ata 60.000 \u20ac ao mellor proxecto .\n\nOs proxectos presentados a concurso est\u00e1n conformados por mozas e mozos de entre 16 e 30 anos, participantes na formaci\u00f3n \"M\u00e1rketing Dixital e Cooperativismo\".\n\n![Santiago de Compostela acoller\u00e1 o Demoday de iniciativas de emprendemento cooperativo no \u00e1mbito do m\u00e1rketing dixital](https://www.dacoruna.gal/files/cache/cdfab3b1942222628aa6ab5bd36d48c4_f65883.jpg)\n\nFOTO: Cooperativa xuvenil padronesa Moira, ga\u00f1adora do Concurso de Proxectos Cooperativistas no sector do Marketing Dixital 2023 impulsado pola Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a e a Fundaci\u00f3n Paideia\n\nO vindeiro xoves 13 de xu\u00f1o celebrarase, no Centro Xove de Creaci\u00f3n Cultural de Santiago de Compostela, o acto de presentaci\u00f3n de proxectos participantes na formaci\u00f3n \"M\u00e1rketing Dixital e Cooperativismo\". O programa formativo, de car\u00e1cter gratu\u00edto, realizouse entre febreiro e xu\u00f1o en Santiago de Compostela e A Coru\u00f1a e dirix\u00edase a mozos e mozas menores de 30 anos en situaci\u00f3n de desemprego.\n\nO Demoday, que conta coa colaboraci\u00f3n do Concello de Santiago, servir\u00e1 de marco para a entrega de premios do Concurso de Proxectos Cooperativistas no sector do M\u00e1rketing Dixital. A trav\u00e9s deste certame, organizado pola Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a e a Fundaci\u00f3n Paideia Galiza outorgarase un premio de ata 60.000 \u20ac para financiar a posta en marcha e o primeiro ano de actividade do proxecto ga\u00f1ador. \u00c1 convocatoria pod\u00edan optar os equipos formados polo alumnado da formaci\u00f3n en \"M\u00e1rketing Dixital e Cooperativismo\",\n\nO evento de presentaci\u00f3n de proxectos do vindeiro 13 de xu\u00f1o, contar\u00e1 coa participaci\u00f3n de Rosa Ana Garc\u00eda, deputada de Emprego da Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a ; Eva Curto Izquierdo, en representaci\u00f3n da Fundaci\u00f3n EOI; Natalia Ponte, Socia da cooperativa Moira, premiada na edici\u00f3n anterior; Guillermo Vergara, vicepresidente da Fundaci\u00f3n Paideia Galiza e Mar\u00eda Rozas, concelleira de Dereitos e Servizos Sociais, Promoci\u00f3n Econ\u00f3mica e Mocidade do Concello de Santiago de Compostela.\n\nEste acto estar\u00e1 presentado pola xornalista Alba Mancebo e contar\u00e1 coa actuaci\u00f3n de Abril, un d\u00fao formado por Claudia Abril (voz e percusi\u00f3n) e Marina Carpente (viol\u00edn y voz), un proxecto musical no que se mesturan m\u00fasicas de ra\u00edz galega e ib\u00e9rica con outros x\u00e9neros, o que aporta \u00e1s melod\u00edas tradicionais un aire fresco, adapt\u00e1ndoas a sonoridades actuais.\n\nO evento celebrarase aberto ao p\u00fablico e para asistir \u00e9 necesaria a inscrici\u00f3n previa a trav\u00e9s do formulario [na p\u00e1xina web da Fundaci\u00f3n Paideia Galiza.](https://www.paideia.es/)\n\n**Fomentando o cooperativismo como modelo de emprendemento**\n\nA Fundaci\u00f3n EOI \u2013 Escuela de Organizaci\u00f3n Industrial (entidade dependente do Ministerio de Industria e Turismo) e a Fundaci\u00f3n Paideia Galiza levan desenvolvendo nos \u00faltimos anos acci\u00f3ns dirixidas ao fomento do cooperativismo como modelo de emprendemento solvente. Tras as edici\u00f3ns de 2022 e 2023, nas que resultaron premiadas as cooperativas Kracia e Moira, realizouse unha terceira edici\u00f3n do programa \"Marketing Dixital e Cooperativismo\" na Coru\u00f1a e Santiago de Compostela, co financiamento do Fondo Social Europeo.\n\nO obxectivo do programa \u00e9 mellorar a empregabilidade da mocidade galega creando oportunidades a trav\u00e9s de modelos de traballo cooperativo nun sector en continuo crecemento como o do m\u00e1rketing dixital.\n\nA esta iniciativa s\u00famase o apoio do Concello de Santiago e da Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a, que colabora coa Fundaci\u00f3n Paideia Galiza na dotaci\u00f3n do premio de 60.000 \u20ac ao mellor proxecto cooperativista."
    },
    {
        "url": "https://www.dacoruna.gal/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23853",
        "crawl": {
            "loadedUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23853",
            "loadedTime": "2024-06-11T18:01:53.904Z",
            "referrerUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas?&etiqueta[]=prensa",
            "depth": 1,
            "httpStatusCode": 200
        },
        "metadata": {
            "canonicalUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23853",
            "title": "\n    Ficha Nova  ",
            "description": "",
            "author": null,
            "keywords": null,
            "languageCode": "ga",
            "openGraph": [
                {
                    "property": "og:title",
                    "content": "Novas"
                }
            ],
            "jsonLd": null,
            "headers": {
                "content-encoding": "br",
                "content-length": "10972",
                "content-security-policy": "default-src 'self' ;   script-src 'self' data: blob: 'unsafe-inline' 'unsafe-eval' https://analitica.dacoruna.gal https://www.youtube.com https://www.gstatic.com ;   img-src 'self' data: blob: https://*.dacoruna.gal ;   frame-src 'self' https://cas.dacoruna.gal https://www.google.com https://www.youtube.com https://calendar.google.com ;   style-src 'self' 'unsafe-inline' ;   font-src 'self' ;   connect-src 'self' https://analitica.dacoruna.gal ;   object-src 'self' ;   frame-ancestors 'self' ;",
                "content-security-policy-report-only": "default-src 'self' ;   script-src 'self' 'unsafe-eval' https://analitica.dacoruna.gal 'nonce-ZmiRDdkJgC02o0rtMrzb5AAAAEs';   img-src 'self' data: blob: ;   frame-src 'self' ;   style-src 'self' 'unsafe-inline';   font-src 'self' ;   connect-src 'self' https://analitica.dacoruna.gal ;   object-src 'self' ;   frame-ancestors 'self' ;",
                "content-type": "text/html; charset=UTF-8",
                "date": "Tue, 11 Jun 2024 18:01:49 GMT",
                "referrer-policy": "no-referrer",
                "vary": "Accept-Encoding",
                "x-content-type-options": "nosniff",
                "x-xss-protection": "1; mode=block",
                "strict-transport-security": "max-age=63072000; includeSubDomains"
            }
        },
        "screenshotUrl": null,
        "text": "Ficha Nova Deputaci\u00f3n de A Coru\u00f1a :: Ficha Nova\nNar\u00f3n acolle a Copa Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a, un cl\u00e1sico do f\u00fatbol coru\u00f1\u00e9s que estrea novo formato\nOs d\u00edas 16 e 22 de xu\u00f1o disputaranse no Estadio municipal de Rioseco as semifinais e final da Copa Deputaci\u00f3n\nOs vencedores das Copas da Coru\u00f1a, Ferrol, Costa da Morte e Sar disputar\u00e1n a Copa Deputaci\u00f3n 2024\nSan Tirso e Sig\u00fceiro mediranse por unha praza na final masculina contra o vencedor do Dumbr\u00eda-O Val. Na competici\u00f3n femenina, o partido polo t\u00edtulo sair\u00e1 dos ga\u00f1adores dos cruces Victoria CF B-Xallas e EFM Boiro-O Val\nO torneo repartir\u00e1 28.000 euros en premios e o ga\u00f1ador participar\u00e1 na Supercopa Deputaci\u00f3n, contra os campi\u00f3ns das provincias de Lugo, Ourense e Pontevedra para optar a unha praza na Copa do Rei\nNar\u00f3n ser\u00e1 a sede da Copa Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a, un cl\u00e1sico do f\u00fatbol da provincia que este ano estrea novo formato. Por primeira vez, a competici\u00f3n enfrontar\u00e1 aos catro clubs masculinos e aos catro femininos vencedores das copas oficiais da Federaci\u00f3n Galega de F\u00fatbol na provincia, que son a Copa A Coru\u00f1a, Copa Costa da Morte, Copa Ferrol e a Copa Sar.\nAs\u00ed o anunciou esta ma\u00f1\u00e1 o deputado de Deportes, Antonio Leira Pi\u00f1eiro, nun acto celebrado na Deputaci\u00f3n para o sorteo dos emparellamentos, no que tam\u00e9n participaron o vicepresidente da Federaci\u00f3n Galega de F\u00fatbol, Juan Luis Villamisar, o secretario da Federaci\u00f3n, Diego Batalla, o edil de Deportes de Nar\u00f3n, Iv\u00e1n Santalla, e varios presidents dos clubs que disputar\u00e1n esta competicion.\nA Copa Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a 2024 repartir\u00e1 un total de 28.000 euros en premios, recibindo 5.000 euros e un trofeo os campi\u00f3ns, 4.000 euros os subcampi\u00f3ns, 3.000 euros os terceiros clasificados e 2.000 euros os cuartos.\nO sorteo dirimiu tanto os cruces como os horarios dos partidos, que se celebrar\u00e1n no Estadio municipal de R\u00edo Seco con entrada de balde para os afeccionados e afeccionadas. Ser\u00e1n eliminatorias a un \u00fanico partido e con quenda de penaltis para dirimir ao ga\u00f1ador no caso de que haxa empate ao fin do tempo regulamentario.\nSemifinais este domingo e gran final o s\u00e1bado 22 de xu\u00f1o\nEste domingo 16 de xu\u00f1o celebraranse as catro semifinais. O d\u00eda arrincar\u00e1 \u00e1s 10:00 horas coa disputa do Victoria CF B - Xallas CF por un posto na final feminina. \u00c1 partires das 16:30 horas, o ga\u00f1ador desa primeira eliminatoria co\u00f1ecer\u00e1 ao seu rival, que sair\u00e1 do cruce entre EFM Boiro e O Val SD.\nMentres, no cadro masculino, o San Tirso SD e o Sig\u00fceiro CF xogar\u00e1n \u00e1s 12:30 horas a primeira semifinal. O segundo enfrontamento, que pechar\u00e1 o d\u00eda, comezar\u00e1 \u00e1s 19:00 horas e medir\u00e1 ao Dumbr\u00eda CF e a O Val SD.\nA gran final ser\u00e1 o s\u00e1bado 22 de xu\u00f1o e os ga\u00f1adores das categor\u00edas masculina e feminina da Copa Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a conseguir\u00e1n unha praza para a Supercopa Deputaci\u00f3n, que disputar\u00e1n cos ga\u00f1adores das outras competici\u00f3ns hom\u00f3logas que se xogan nas provincias de Lugo, Pontevedra e Ourense.\nO vencedor da Supercopa Deputaci\u00f3n participar\u00e1 na fase previa da Copa do Rei de f\u00fatbol a vindeira tempada.\nToda a informaci\u00f3n, resultados, incidencias e notificaci\u00f3ns desta competici\u00f3n realizaranse a trav\u00e9s da p\u00e1xina web www.futgal.es e a intranet da propia federaci\u00f3n, nunha xanela espec\u00edfica para a I Copa de F\u00fatbol Afeccionado Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a.\nUnha Copa Deputaci\u00f3n tam\u00e9n para o f\u00fatbol base\nDurante a s\u00faa intervenci\u00f3n tras sortear os equipos, o deputado de Deportes, Antonio Leira, recalcou que a Copa Deputaci\u00f3n ser\u00e1 \"unha gran festa do f\u00fatbol\" que \"aposta pola igualdade\". \"A igualdade \u00e9 algo necesario en todas as facetas da vida e, polo tanto, no deporte. Ten que ser latente e demostrarse con feitos. Nesta Copa Deputaci\u00f3n \u00e9 unha igualdade de condici\u00f3ns, de m\u00e9ritos e de trofeos entre os equipos masculinos e femininos\", apuntou Leira.\nO responsable de Deportes tam\u00e9n adiantou que a aposta polo deporte e, en concreto, polo f\u00fatbol \"non remata aqu\u00ed\". \"A Deputaci\u00f3n ten moi claro que a mocidade debe ser a bandeira do deporte na provincia. Por iso, xunto coa Federaci\u00f3n Galega de F\u00fatbol, estamos a preparar a Copa Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a para mozos e mozas\", matizou. \"Esperamos po\u00f1ela en marcha a partires de setembro ou outubro en categor\u00edas infantil e cadete. Consideramos que pode ser un escaparate importante e que os deportistas m\u00e1s xoves merecen unha copa deste estilo, cun formato parecido que ter\u00e1 presencia en todo o territorio\", sinalou Leira\nO deputado tam\u00e9n quixo agradecer a colaboraci\u00f3n da Federaci\u00f3n Galega de F\u00fatbol, coa que existe \"unha comunicaci\u00f3n total\" e a \"predisposici\u00f3n de Nar\u00f3n\" para acoller o evento. Ademais, non se quixo esquecer \"do traballo altru\u00edsta de directivos e directivas, para os que esta Copa Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a pode ser un bonito colof\u00f3n \u00e1 tempada\".\nPola s\u00faa banda, o edil de Deportes de Nar\u00f3n, Iv\u00e1n Santalla, reco\u00f1eceu que o seu municipio \"agarda cos brazos abertos\" o evento. \"Esperamos ter as instalaci\u00f3ns nas mellores condici\u00f3ns. Desde logo, ser\u00e1 en parte grazas \u00e1 axuda da Deputaci\u00f3n, que cofinancia moitas estruturas deportivas e suma a s\u00faa implicaci\u00f3n cando toca investir\", engadiu o edil naron\u00e9s.",
        "markdown": "# Ficha Nova Deputaci\u00f3n de A Coru\u00f1a :: Ficha Nova\n\n## Nar\u00f3n acolle a Copa Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a, un cl\u00e1sico do f\u00fatbol coru\u00f1\u00e9s que estrea novo formato\n\nOs d\u00edas 16 e 22 de xu\u00f1o disputaranse no Estadio municipal de Rioseco as semifinais e final da Copa Deputaci\u00f3n\n\nOs vencedores das Copas da Coru\u00f1a, Ferrol, Costa da Morte e Sar disputar\u00e1n a Copa Deputaci\u00f3n 2024\n\nSan Tirso e Sig\u00fceiro mediranse por unha praza na final masculina contra o vencedor do Dumbr\u00eda-O Val. Na competici\u00f3n femenina, o partido polo t\u00edtulo sair\u00e1 dos ga\u00f1adores dos cruces Victoria CF B-Xallas e EFM Boiro-O Val\n\nO torneo repartir\u00e1 28.000 euros en premios e o ga\u00f1ador participar\u00e1 na Supercopa Deputaci\u00f3n, contra os campi\u00f3ns das provincias de Lugo, Ourense e Pontevedra para optar a unha praza na Copa do Rei\n\n![Nar\u00f3n acolle a Copa Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a, un cl\u00e1sico do f\u00fatbol coru\u00f1\u00e9s que estrea novo formato](https://www.dacoruna.gal/files/cache/d88e045978f4b2955168842642353ba0_f65889.jpg)\n\nNar\u00f3n ser\u00e1 a sede da Copa Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a, un cl\u00e1sico do f\u00fatbol da provincia que este ano estrea novo formato. Por primeira vez, a competici\u00f3n enfrontar\u00e1 aos catro clubs masculinos e aos catro femininos vencedores das copas oficiais da Federaci\u00f3n Galega de F\u00fatbol na provincia, que son a Copa A Coru\u00f1a, Copa Costa da Morte, Copa Ferrol e a Copa Sar.\n\nAs\u00ed o anunciou esta ma\u00f1\u00e1 o deputado de Deportes, Antonio Leira Pi\u00f1eiro, nun acto celebrado na Deputaci\u00f3n para o sorteo dos emparellamentos, no que tam\u00e9n participaron o vicepresidente da Federaci\u00f3n Galega de F\u00fatbol, Juan Luis Villamisar, o secretario da Federaci\u00f3n, Diego Batalla, o edil de Deportes de Nar\u00f3n, Iv\u00e1n Santalla, e varios presidents dos clubs que disputar\u00e1n esta competicion.\n\nA Copa Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a 2024 repartir\u00e1 un total de 28.000 euros en premios, recibindo 5.000 euros e un trofeo os campi\u00f3ns, 4.000 euros os subcampi\u00f3ns, 3.000 euros os terceiros clasificados e 2.000 euros os cuartos.\n\nO sorteo dirimiu tanto os cruces como os horarios dos partidos, que se celebrar\u00e1n no Estadio municipal de R\u00edo Seco con entrada de balde para os afeccionados e afeccionadas. Ser\u00e1n eliminatorias a un \u00fanico partido e con quenda de penaltis para dirimir ao ga\u00f1ador no caso de que haxa empate ao fin do tempo regulamentario.\n\n**Semifinais este domingo e gran final o s\u00e1bado 22 de xu\u00f1o**\n\nEste domingo 16 de xu\u00f1o celebraranse as catro semifinais. O d\u00eda arrincar\u00e1 \u00e1s 10:00 horas coa disputa do Victoria CF B - Xallas CF por un posto na final feminina. \u00c1 partires das 16:30 horas, o ga\u00f1ador desa primeira eliminatoria co\u00f1ecer\u00e1 ao seu rival, que sair\u00e1 do cruce entre EFM Boiro e O Val SD.\n\nMentres, no cadro masculino, o San Tirso SD e o Sig\u00fceiro CF xogar\u00e1n \u00e1s 12:30 horas a primeira semifinal. O segundo enfrontamento, que pechar\u00e1 o d\u00eda, comezar\u00e1 \u00e1s 19:00 horas e medir\u00e1 ao Dumbr\u00eda CF e a O Val SD.\n\nA gran final ser\u00e1 o s\u00e1bado 22 de xu\u00f1o e os ga\u00f1adores das categor\u00edas masculina e feminina da Copa Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a conseguir\u00e1n unha praza para a Supercopa Deputaci\u00f3n, que disputar\u00e1n cos ga\u00f1adores das outras competici\u00f3ns hom\u00f3logas que se xogan nas provincias de Lugo, Pontevedra e Ourense.\n\nO vencedor da Supercopa Deputaci\u00f3n participar\u00e1 na fase previa da Copa do Rei de f\u00fatbol a vindeira tempada.\n\nToda a informaci\u00f3n, resultados, incidencias e notificaci\u00f3ns desta competici\u00f3n realizaranse a trav\u00e9s da p\u00e1xina web [www.futgal.es](http://www.futgal.es/) e a intranet da propia federaci\u00f3n, nunha xanela espec\u00edfica para a I Copa de F\u00fatbol Afeccionado Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a.\n\n**Unha Copa Deputaci\u00f3n tam\u00e9n para o f\u00fatbol base**\n\nDurante a s\u00faa intervenci\u00f3n tras sortear os equipos, o deputado de Deportes, Antonio Leira, recalcou que a Copa Deputaci\u00f3n ser\u00e1 \"unha gran festa do f\u00fatbol\" que \"aposta pola igualdade\". \"A igualdade \u00e9 algo necesario en todas as facetas da vida e, polo tanto, no deporte. Ten que ser latente e demostrarse con feitos. Nesta Copa Deputaci\u00f3n \u00e9 unha igualdade de condici\u00f3ns, de m\u00e9ritos e de trofeos entre os equipos masculinos e femininos\", apuntou Leira.\n\nO responsable de Deportes tam\u00e9n adiantou que a aposta polo deporte e, en concreto, polo f\u00fatbol \"non remata aqu\u00ed\". \"A Deputaci\u00f3n ten moi claro que a mocidade debe ser a bandeira do deporte na provincia. Por iso, xunto coa Federaci\u00f3n Galega de F\u00fatbol, estamos a preparar a Copa Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a para mozos e mozas\", matizou. \"Esperamos po\u00f1ela en marcha a partires de setembro ou outubro en categor\u00edas infantil e cadete. Consideramos que pode ser un escaparate importante e que os deportistas m\u00e1s xoves merecen unha copa deste estilo, cun formato parecido que ter\u00e1 presencia en todo o territorio\", sinalou Leira\n\nO deputado tam\u00e9n quixo agradecer a colaboraci\u00f3n da Federaci\u00f3n Galega de F\u00fatbol, coa que existe \"unha comunicaci\u00f3n total\" e a \"predisposici\u00f3n de Nar\u00f3n\" para acoller o evento. Ademais, non se quixo esquecer \"do traballo altru\u00edsta de directivos e directivas, para os que esta Copa Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a pode ser un bonito colof\u00f3n \u00e1 tempada\".\n\nPola s\u00faa banda, o edil de Deportes de Nar\u00f3n, Iv\u00e1n Santalla, reco\u00f1eceu que o seu municipio \"agarda cos brazos abertos\" o evento. \"Esperamos ter as instalaci\u00f3ns nas mellores condici\u00f3ns. Desde logo, ser\u00e1 en parte grazas \u00e1 axuda da Deputaci\u00f3n, que cofinancia moitas estruturas deportivas e suma a s\u00faa implicaci\u00f3n cando toca investir\", engadiu o edil naron\u00e9s."
    },
    {
        "url": "https://www.dacoruna.gal/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23842",
        "crawl": {
            "loadedUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23842",
            "loadedTime": "2024-06-11T18:01:54.074Z",
            "referrerUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas?&etiqueta[]=prensa",
            "depth": 1,
            "httpStatusCode": 200
        },
        "metadata": {
            "canonicalUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23842",
            "title": "\n    Ficha Nova  ",
            "description": "",
            "author": null,
            "keywords": null,
            "languageCode": "ga",
            "openGraph": [
                {
                    "property": "og:title",
                    "content": "Novas"
                }
            ],
            "jsonLd": null,
            "headers": {
                "content-encoding": "br",
                "content-length": "10146",
                "content-security-policy": "default-src 'self' ;   script-src 'self' data: blob: 'unsafe-inline' 'unsafe-eval' https://analitica.dacoruna.gal https://www.youtube.com https://www.gstatic.com ;   img-src 'self' data: blob: https://*.dacoruna.gal ;   frame-src 'self' https://cas.dacoruna.gal https://www.google.com https://www.youtube.com https://calendar.google.com ;   style-src 'self' 'unsafe-inline' ;   font-src 'self' ;   connect-src 'self' https://analitica.dacoruna.gal ;   object-src 'self' ;   frame-ancestors 'self' ;",
                "content-security-policy-report-only": "default-src 'self' ;   script-src 'self' 'unsafe-eval' https://analitica.dacoruna.gal 'nonce-ZmiRDsck1qHh16LhdQyO6wAAAME';   img-src 'self' data: blob: ;   frame-src 'self' ;   style-src 'self' 'unsafe-inline';   font-src 'self' ;   connect-src 'self' https://analitica.dacoruna.gal ;   object-src 'self' ;   frame-ancestors 'self' ;",
                "content-type": "text/html; charset=UTF-8",
                "date": "Tue, 11 Jun 2024 18:01:50 GMT",
                "referrer-policy": "no-referrer",
                "vary": "Accept-Encoding",
                "x-content-type-options": "nosniff",
                "x-xss-protection": "1; mode=block",
                "strict-transport-security": "max-age=63072000; includeSubDomains"
            }
        },
        "screenshotUrl": null,
        "text": "Ficha Nova Deputaci\u00f3n de A Coru\u00f1a :: Ficha Nova\nO presidente da Deputaci\u00f3n visitou hoxe o centro Amiga Space en Carral, impulsado por Xos\u00e9 Zapata e dedicado \u00e1s produci\u00f3ns de animaci\u00f3n e 3D e \u00e1 formaci\u00f3n de novos talentos no sector\n\"Zapata e o seu equipo demostran que \u00e9 posible emprender desde un pequeno municipio como Carral un proxecto baseado na innovaci\u00f3n e na tecnolox\u00eda, nun sector tan especializado e tan din\u00e1mico como \u00e9 o da animaci\u00f3n\", afirmou o presidente\nZapata dirixe a curta \"La silla de Mr. Fischer\", que contar\u00e1 coproduci\u00f3n e a voz en off de Woody Allen\nO presidente da Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a, Valent\u00edn Gonz\u00e1lez Formoso, acompa\u00f1ado do alcalde de Carral, Javier Gestal, visitou hoxe na localidade o centro Amiga Space, un espazo tecnol\u00f3xico e formativo impulsado polo produtor e director de cine e ga\u00f1ador dun premio Goya por The Monkey Xos\u00e9 Zapata, onde se realizan produci\u00f3ns de animaci\u00f3n, 3D e videoxogos e se forman en animaci\u00f3n os novos talentos do sector.\nFormoso co\u00f1eceu as instalaci\u00f3ns do centro, situado no antigo colexio infantil V\u00edctor Velasco, que conta cun espazo de coworking para que os profesionais do sector poidan desenvolver o seu traballo, varias aulas de formaci\u00f3n conectadas para impartir cursos de formaci\u00f3n, estudos de gravaci\u00f3n para produci\u00f3ns stop-motion e stagecraft e salas de proxecci\u00f3n e reuni\u00f3ns, entre outros espazos.\nO presidente destacou o \"car\u00e1cter pioneiro\" de Amiga Space, que ofrece m\u00faltiples posibilidades a empresas, profesionais do sector, instituci\u00f3ns e alumnado que desexen completar a s\u00faa formaci\u00f3n ou especializarse no eido da animaci\u00f3n sen sa\u00edr de Galicia.\n\"Con esta iniciativa pioneira en Galicia, Xos\u00e9 Zapata e o seu equipo demostran que \u00e9 posible emprender desde un pequeno municipio como Carral un proxecto baseado na innovaci\u00f3n e na tecnolox\u00eda, nun sector tan especializado e tan din\u00e1mico como \u00e9 o da animaci\u00f3n, no que Galicia, e en concreto a provincia da Coru\u00f1a, \u00e9 unha potencia a nivel europeo\", afirmou o presidente.\nFormoso e Zapata abordaron durante a visita as posibilidades de colaboraci\u00f3n dentro das actividades de formaci\u00f3n que no futuro ir\u00e1n vinculadas ao plat\u00f3 virtual Coru\u00f1a Estudo Inmersivo (CEI) que a Deputaci\u00f3n est\u00e1 constru\u00edndo na cidade das TIC da Coru\u00f1a cun investimento de m\u00e1is de 8 mill\u00f3ns de euros.\nDurante a visita, Zapata explicou alg\u00fans dos proxectos nos que traballa o centro como a curta de animaci\u00f3n \"Avetimolox\u00eda\", que este ano se estrea en varios festivais internacionais e no que distintas especies de aves acompa\u00f1an ao espectador durante unha viaxe polo historia de Europa e Espa\u00f1a con gui\u00f1os \u00e1 arte de Piscasso ou Vel\u00e1zquez.\nDurante a visita, Formoso interesouse polo proceso de produci\u00f3n da curta, desde a creaci\u00f3n manual das figuras ata o complexo proceso de animaci\u00f3n dixital para darlles vida no filme.\nZapata traballa tam\u00e9n na direcci\u00f3n da curta da animaci\u00f3n \"La silla de Mr. Fischer\", unha ambiciosa coproduci\u00f3n entre Espa\u00f1a e Estados Unidos na que o cineasta neoyorkino Woody Allen pon voz en off \u00e1 curiosa historia do Campionato do Mundo de Xadrez que enfrontou en 1972, en plena guerra fr\u00eda, ao norteamericano Bobby Fischer e o ruso Boris Spassky en Reikiavik (Islandia).",
        "markdown": "# Ficha Nova Deputaci\u00f3n de A Coru\u00f1a :: Ficha Nova\n\nO presidente da Deputaci\u00f3n visitou hoxe o centro Amiga Space en Carral, impulsado por Xos\u00e9 Zapata e dedicado \u00e1s produci\u00f3ns de animaci\u00f3n e 3D e \u00e1 formaci\u00f3n de novos talentos no sector\n\n\"Zapata e o seu equipo demostran que \u00e9 posible emprender desde un pequeno municipio como Carral un proxecto baseado na innovaci\u00f3n e na tecnolox\u00eda, nun sector tan especializado e tan din\u00e1mico como \u00e9 o da animaci\u00f3n\", afirmou o presidente\n\nZapata dirixe a curta \"La silla de Mr. Fischer\", que contar\u00e1 coproduci\u00f3n e a voz en off de Woody Allen\n\n![Formoso destaca que a provincia da Coru\u00f1a \u00e9 unha potencia europea en animaci\u00f3n](https://www.dacoruna.gal/files/cache/3d8a503fb5a50f5aae1e65caad8213ee_f65875.jpg)\n\nO presidente da Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a, Valent\u00edn Gonz\u00e1lez Formoso, acompa\u00f1ado do alcalde de Carral, Javier Gestal, visitou hoxe na localidade o centro Amiga Space, un espazo tecnol\u00f3xico e formativo impulsado polo produtor e director de cine e ga\u00f1ador dun premio Goya por The Monkey Xos\u00e9 Zapata, onde se realizan produci\u00f3ns de animaci\u00f3n, 3D e videoxogos e se forman en animaci\u00f3n os novos talentos do sector.\n\nFormoso co\u00f1eceu as instalaci\u00f3ns do centro, situado no antigo colexio infantil V\u00edctor Velasco, que conta cun espazo de coworking para que os profesionais do sector poidan desenvolver o seu traballo, varias aulas de formaci\u00f3n conectadas para impartir cursos de formaci\u00f3n, estudos de gravaci\u00f3n para produci\u00f3ns stop-motion e stagecraft e salas de proxecci\u00f3n e reuni\u00f3ns, entre outros espazos.\n\nO presidente destacou o \"car\u00e1cter pioneiro\" de Amiga Space, que ofrece m\u00faltiples posibilidades a empresas, profesionais do sector, instituci\u00f3ns e alumnado que desexen completar a s\u00faa formaci\u00f3n ou especializarse no eido da animaci\u00f3n sen sa\u00edr de Galicia.\n\n\"Con esta iniciativa pioneira en Galicia, Xos\u00e9 Zapata e o seu equipo demostran que \u00e9 posible emprender desde un pequeno municipio como Carral un proxecto baseado na innovaci\u00f3n e na tecnolox\u00eda, nun sector tan especializado e tan din\u00e1mico como \u00e9 o da animaci\u00f3n, no que Galicia, e en concreto a provincia da Coru\u00f1a, \u00e9 unha potencia a nivel europeo\", afirmou o presidente.\n\nFormoso e Zapata abordaron durante a visita as posibilidades de colaboraci\u00f3n dentro das actividades de formaci\u00f3n que no futuro ir\u00e1n vinculadas ao plat\u00f3 virtual Coru\u00f1a Estudo Inmersivo (CEI) que a Deputaci\u00f3n est\u00e1 constru\u00edndo na cidade das TIC da Coru\u00f1a cun investimento de m\u00e1is de 8 mill\u00f3ns de euros.\n\nDurante a visita, Zapata explicou alg\u00fans dos proxectos nos que traballa o centro como a curta de animaci\u00f3n \"Avetimolox\u00eda\", que este ano se estrea en varios festivais internacionais e no que distintas especies de aves acompa\u00f1an ao espectador durante unha viaxe polo historia de Europa e Espa\u00f1a con gui\u00f1os \u00e1 arte de Piscasso ou Vel\u00e1zquez.\n\nDurante a visita, Formoso interesouse polo proceso de produci\u00f3n da curta, desde a creaci\u00f3n manual das figuras ata o complexo proceso de animaci\u00f3n dixital para darlles vida no filme.\n\nZapata traballa tam\u00e9n na direcci\u00f3n da curta da animaci\u00f3n \"La silla de Mr. Fischer\", unha ambiciosa coproduci\u00f3n entre Espa\u00f1a e Estados Unidos na que o cineasta neoyorkino Woody Allen pon voz en off \u00e1 curiosa historia do Campionato do Mundo de Xadrez que enfrontou en 1972, en plena guerra fr\u00eda, ao norteamericano Bobby Fischer e o ruso Boris Spassky en Reikiavik (Islandia)."
    },
    {
        "url": "https://www.dacoruna.gal/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23841",
        "crawl": {
            "loadedUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23841",
            "loadedTime": "2024-06-11T18:01:54.356Z",
            "referrerUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas?&etiqueta[]=prensa",
            "depth": 1,
            "httpStatusCode": 200
        },
        "metadata": {
            "canonicalUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23841",
            "title": "\n    Ficha Nova  ",
            "description": "",
            "author": null,
            "keywords": null,
            "languageCode": "ga",
            "openGraph": [
                {
                    "property": "og:title",
                    "content": "Novas"
                }
            ],
            "jsonLd": null,
            "headers": {
                "content-encoding": "br",
                "content-length": "8906",
                "content-security-policy": "default-src 'self' ;   script-src 'self' data: blob: 'unsafe-inline' 'unsafe-eval' https://analitica.dacoruna.gal https://www.youtube.com https://www.gstatic.com ;   img-src 'self' data: blob: https://*.dacoruna.gal ;   frame-src 'self' https://cas.dacoruna.gal https://www.google.com https://www.youtube.com https://calendar.google.com ;   style-src 'self' 'unsafe-inline' ;   font-src 'self' ;   connect-src 'self' https://analitica.dacoruna.gal ;   object-src 'self' ;   frame-ancestors 'self' ;",
                "content-security-policy-report-only": "default-src 'self' ;   script-src 'self' 'unsafe-eval' https://analitica.dacoruna.gal 'nonce-ZmiREDGHBdUytbZ8cCJ9lgAAAQc';   img-src 'self' data: blob: ;   frame-src 'self' ;   style-src 'self' 'unsafe-inline';   font-src 'self' ;   connect-src 'self' https://analitica.dacoruna.gal ;   object-src 'self' ;   frame-ancestors 'self' ;",
                "content-type": "text/html; charset=UTF-8",
                "date": "Tue, 11 Jun 2024 18:01:52 GMT",
                "referrer-policy": "no-referrer",
                "vary": "Accept-Encoding",
                "x-content-type-options": "nosniff",
                "x-xss-protection": "1; mode=block",
                "strict-transport-security": "max-age=63072000; includeSubDomains"
            }
        },
        "screenshotUrl": null,
        "text": "Ficha Nova Deputaci\u00f3n de A Coru\u00f1a :: Ficha Nova\nA Deputaci\u00f3n renova a s\u00faa colaboraci\u00f3n coa UDC para que o alumnado universitario que resida na Elvira Bao poida usar o comedor do IES Rosal\u00eda Mera\nO comedor ofrece 70 prazas e estar\u00e1 dispo\u00f1ible desde o inicio do curso 2024-2025, excepto vacaci\u00f3ns, festivos e d\u00edas non lectivos\nA Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a renova o seu compromiso de colaboraci\u00f3n coa Universidade da Coru\u00f1a. O presidente provincial, Valent\u00edn Gonz\u00e1lez Formoso, e o reitor da UDC, Ricardo Cao Abad, ve\u00f1en de asinar un convenio de colaboraci\u00f3n para o uso do comedor do IES Rosal\u00eda Mera polas persoas usuarias da residencia universitaria Elvira Bao da Coru\u00f1a para o curso 2024-2025.\nDeste xeito, a instituci\u00f3n provincial volve po\u00f1er a disposici\u00f3n das alumnas e os alumnos da residencia universitaria o comedor do centro educativo a trav\u00e9s de 70 prazas para utilizar o servizo. Un servizo que estar\u00e1 dispo\u00f1ible desde o inicio do curso, excepto os d\u00edas de vacaci\u00f3ns, festivos ou non lectivos. Ademais, para os casos nos que exista alg\u00fan problema para asistir ao comedor de maneira presencial, ofrecerase ao alumnado a posibilidade de anotarse, cun mes de antelaci\u00f3n, naqueles d\u00edas da semana nos que far\u00e1 uso deste servizo.\nAs persoas usuarias da residencia que soliciten facer uso do comedor deber\u00e1n identificarse \u00e1 s\u00faa entrada e rexeranse polos horarios establecidos: almorzo de luns a venres de 7:30 a 8:45 horas, xantar de luns a venres de 14:00 a 15:00 horas e cea de domingo a xoves de 20:30 a 21:30 horas. Ademais, os men\u00fas ser\u00e1n os mesmos que se ofrecen aos e \u00e1s estudantes do instituto Rosal\u00eda Mera.\nA sinatura deste convenio establece que a Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a percibir\u00e1, por parte da UDC, unha compensaci\u00f3n anual polos gastos nos que incorra no desenvolvemento desta xesti\u00f3n. A cont\u00eda var\u00eda segundo o n\u00famero de d\u00edas \u00e1 semana e o r\u00e9xime seleccionado: s\u00f3 xantar ou completo, no que se ofrece almorzo, comida e cea cinco d\u00edas \u00e1 semana por 226 euros ao mes. O importe ser\u00e1 menor (113 \u20ac ao mes) no caso das familias numerosas alumnos e alumnas que formen parte dunha familia numerosa.",
        "markdown": "# Ficha Nova Deputaci\u00f3n de A Coru\u00f1a :: Ficha Nova\n\n## A Deputaci\u00f3n renova a s\u00faa colaboraci\u00f3n coa UDC para que o alumnado universitario que resida na Elvira Bao poida usar o comedor do IES Rosal\u00eda Mera\n\nO comedor ofrece 70 prazas e estar\u00e1 dispo\u00f1ible desde o inicio do curso 2024-2025, excepto vacaci\u00f3ns, festivos e d\u00edas non lectivos\n\n![A Deputaci\u00f3n renova a s\u00faa colaboraci\u00f3n coa UDC para que o alumnado universitario que resida na Elvira Bao poida usar o comedor do IES Rosal\u00eda Mera](https://www.dacoruna.gal/files/cache/5db81acef84c60ceb4eea70d1c331d28_f65870.jpg)\n\nA Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a renova o seu compromiso de colaboraci\u00f3n coa Universidade da Coru\u00f1a. O presidente provincial, Valent\u00edn Gonz\u00e1lez Formoso, e o reitor da UDC, Ricardo Cao Abad, ve\u00f1en de asinar un convenio de colaboraci\u00f3n para o uso do comedor do IES Rosal\u00eda Mera polas persoas usuarias da residencia universitaria Elvira Bao da Coru\u00f1a para o curso 2024-2025.\n\nDeste xeito, a instituci\u00f3n provincial volve po\u00f1er a disposici\u00f3n das alumnas e os alumnos da residencia universitaria o comedor do centro educativo a trav\u00e9s de 70 prazas para utilizar o servizo. Un servizo que estar\u00e1 dispo\u00f1ible desde o inicio do curso, excepto os d\u00edas de vacaci\u00f3ns, festivos ou non lectivos. Ademais, para os casos nos que exista alg\u00fan problema para asistir ao comedor de maneira presencial, ofrecerase ao alumnado a posibilidade de anotarse, cun mes de antelaci\u00f3n, naqueles d\u00edas da semana nos que far\u00e1 uso deste servizo.\n\nAs persoas usuarias da residencia que soliciten facer uso do comedor deber\u00e1n identificarse \u00e1 s\u00faa entrada e rexeranse polos horarios establecidos: almorzo de luns a venres de 7:30 a 8:45 horas, xantar de luns a venres de 14:00 a 15:00 horas e cea de domingo a xoves de 20:30 a 21:30 horas. Ademais, os men\u00fas ser\u00e1n os mesmos que se ofrecen aos e \u00e1s estudantes do instituto Rosal\u00eda Mera.\n\nA sinatura deste convenio establece que a Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a percibir\u00e1, por parte da UDC, unha compensaci\u00f3n anual polos gastos nos que incorra no desenvolvemento desta xesti\u00f3n. A cont\u00eda var\u00eda segundo o n\u00famero de d\u00edas \u00e1 semana e o r\u00e9xime seleccionado: s\u00f3 xantar ou completo, no que se ofrece almorzo, comida e cea cinco d\u00edas \u00e1 semana por 226 euros ao mes. O importe ser\u00e1 menor (113 \u20ac ao mes) no caso das familias numerosas alumnos e alumnas que formen parte dunha familia numerosa.\n\n![A Deputaci\u00f3n renova a s\u00faa colaboraci\u00f3n coa UDC para que o alumnado universitario que resida na Elvira Bao poida usar o comedor do IES Rosal\u00eda Mera](https://www.dacoruna.gal/files/cache/1afbe2b6398e78df9155e738c91946b8_f65870.jpg)\n\n![A Deputaci\u00f3n renova a s\u00faa colaboraci\u00f3n coa UDC para que o alumnado universitario que resida na Elvira Bao poida usar o comedor do IES Rosal\u00eda Mera](https://www.dacoruna.gal/files/cache/66227b29f2654714f37ad5fa15d3cae2_f65869.jpg)"
    },
    {
        "url": "https://www.dacoruna.gal/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23835",
        "crawl": {
            "loadedUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23835",
            "loadedTime": "2024-06-11T18:02:01.637Z",
            "referrerUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas?&etiqueta[]=prensa",
            "depth": 1,
            "httpStatusCode": 200
        },
        "metadata": {
            "canonicalUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23835",
            "title": "\n    Ficha Nova  ",
            "description": "",
            "author": null,
            "keywords": null,
            "languageCode": "ga",
            "openGraph": [
                {
                    "property": "og:title",
                    "content": "Novas"
                }
            ],
            "jsonLd": null,
            "headers": {
                "content-encoding": "br",
                "content-length": "10307",
                "content-security-policy": "default-src 'self' ;   script-src 'self' data: blob: 'unsafe-inline' 'unsafe-eval' https://analitica.dacoruna.gal https://www.youtube.com https://www.gstatic.com ;   img-src 'self' data: blob: https://*.dacoruna.gal ;   frame-src 'self' https://cas.dacoruna.gal https://www.google.com https://www.youtube.com https://calendar.google.com ;   style-src 'self' 'unsafe-inline' ;   font-src 'self' ;   connect-src 'self' https://analitica.dacoruna.gal ;   object-src 'self' ;   frame-ancestors 'self' ;",
                "content-security-policy-report-only": "default-src 'self' ;   script-src 'self' 'unsafe-eval' https://analitica.dacoruna.gal 'nonce-ZmiRGDGHBdUytbZ8cCJ9qwAAAQA';   img-src 'self' data: blob: ;   frame-src 'self' ;   style-src 'self' 'unsafe-inline';   font-src 'self' ;   connect-src 'self' https://analitica.dacoruna.gal ;   object-src 'self' ;   frame-ancestors 'self' ;",
                "content-type": "text/html; charset=UTF-8",
                "date": "Tue, 11 Jun 2024 18:02:00 GMT",
                "referrer-policy": "no-referrer",
                "vary": "Accept-Encoding",
                "x-content-type-options": "nosniff",
                "x-xss-protection": "1; mode=block",
                "strict-transport-security": "max-age=63072000; includeSubDomains"
            }
        },
        "screenshotUrl": null,
        "text": "Ficha Nova Deputaci\u00f3n de A Coru\u00f1a :: Ficha Nova\nA Deputaci\u00f3n destaca nunha visita a Porto-Mu\u00ed\u00f1os a importancia dos Premios PEL como reco\u00f1ecemento \u00e1 actividade empresarial innovadora\nA deputada de Emprego visitou a factor\u00eda da empresa en Cerceda, onde tivo ocasi\u00f3n de co\u00f1ecer todo o proceso produtivo previo \u00e1 comercializaci\u00f3n de algas\nPorto-Mu\u00ed\u00f1os foi ga\u00f1adora dos Premios PEL en 2017, na categor\u00eda de mellor iniciativa empresarial consolidada\nO prazo de presentaci\u00f3n de candidaturas aos PEL 2024 est\u00e1 aberto ata o 18 de xu\u00f1o. As empresas ga\u00f1adoras recibir\u00e1n 72.000 euros en premios\nA deputada responsable da \u00e1rea Emprego da Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a, Rosa Ana Garc\u00eda, visitou as instalaci\u00f3ns da empresa cercedense Porto-Mu\u00ed\u00f1os, especializada no tratamento e comercializaci\u00f3n de algas mari\u00f1as cultivadas ou colleitadas nas nosas costas.\nA deputada tivo ocasi\u00f3n de co\u00f1ecer de primeira man todo o proceso de tratamento das algas, dende a s\u00faa recollida ata a s\u00faa comercializaci\u00f3n, as\u00ed como de charlar co equipo de I+D, na procura continua de novos produtos e innovaci\u00f3ns. A deputada salientou \"o importante labor que esta empresa est\u00e1 a realizar polo rural, xerando novos postos de traballo e proporcionando oportunidades laborais de calidade\".\nActualmente esta empresa familiar traballa 32 variedades de algas, a meirande parte delas deshidratadas, a\u00ednda que a venda de frescas prosegue en ascenso. En Europa xa se est\u00e1n a abrir oco nas grandes superficies, en froiter\u00edas especializadas e en tendas ecol\u00f3xicas polos seus valores nutritivos.\nRosa Mar\u00eda Mir\u00e1s, xerente de Porto-Mu\u00ed\u00f1os, e Antonio Mu\u00ed\u00f1os, fundador da empresa, explicaron os folgos que no seu d\u00eda lle insuflaron os Premios PEL, ga\u00f1ando na categor\u00eda de mellor iniciativa empresarial consolidada da provincia no ano 2017. \"Estes premios supuxeron unha axuda para implantar unha filosof\u00eda de traballo, para valorar a importancia do traballo en equipo\", afirmou Mu\u00ed\u00f1os.\nPremios PEL\nActualmente est\u00e1 aberto o prazo de presentaci\u00f3n de candidaturas \u00e1 sexta edici\u00f3n dos Premios do Plan de Emprego Local, que este ano premiar\u00e1 as iniciativas transformadoras da provincia, como reco\u00f1ecemento \u00e1s entidades que as desenvolven, fomentando a s\u00faa imaxe positiva e realzando o seu papel fundamental como xeradoras de riqueza, emprego e benestar, contribu\u00edndo \u00e1 s\u00faa sustentabilidade, promovendo a cultura emprendedora e potenciando o rural. As entidades ga\u00f1adoras de cada categor\u00eda recibir\u00e1n un premio de 18.000 euros. As categor\u00edas convocadas este ano son as seguintes:\n1\u00aa CATEGOR\u00cdA: premio \u00e1 mellor iniciativa transformadora nova. Destinada a reco\u00f1ecer o labor das pequenas e medianas empresas, microempresas e aut\u00f3nomos/as que iniciasen a s\u00faa actividade empresarial nas anualidades 2023 ou 2024.\n2\u00aa CATEGOR\u00cdA: premio \u00e1 mellor iniciativa transformadora consolidada. Destinada a reco\u00f1ecer o labor das pequenas e medianas empresas, microempresas e aut\u00f3nomos/as que iniciasen a s\u00faa actividade empresarial durante a anualidade 2019 ou con anterioridade.\n3\u00aa CATEGOR\u00cdA: premio \u00e1 mellor iniciativa verde. Destinada a reco\u00f1ecer o labor das pequenas e medianas empresas, microempresas, aut\u00f3nomos/as, asociaci\u00f3ns e clusters empresariais e concellos que conten con proxectos que te\u00f1an por obxectivo a transici\u00f3n ecol\u00f3xica e enerx\u00e9tica, a loita contra o cambio clim\u00e1tico, a agricultura sostible, a protecci\u00f3n do medio ambiente, a preservaci\u00f3n da biodiversidade, a econom\u00eda circular e/o o uso eficiente dos recursos.\nCATEGOR\u00cdA A PROPOSTA DO XURADO: premio \u00e1 mellor iniciativa transformadora do rural. Sen postulaci\u00f3n previa de candidaturas.\nA participaci\u00f3n s\u00f3 poder\u00e1 realizarse mediante a presentaci\u00f3n telem\u00e1tica da documentaci\u00f3n especificada nas bases, a trav\u00e9s da plataforma SUBTeL, na convocatoria PEL-EPR PREMIO 2024.\nO prazo de presentaci\u00f3n de candidaturas permanecer\u00e1 aberto ata o 18 de xu\u00f1o de 2024 \u00e1s 14.00 horas.\nPode consultar as bases e a convocatoria publicadas no BOP, as\u00ed como demais informaci\u00f3n, na p\u00e1xina web dos Premios PEL: pel.gal/premio",
        "markdown": "# Ficha Nova Deputaci\u00f3n de A Coru\u00f1a :: Ficha Nova\n\n## A Deputaci\u00f3n destaca nunha visita a Porto-Mu\u00ed\u00f1os a importancia dos Premios PEL como reco\u00f1ecemento \u00e1 actividade empresarial innovadora\n\nA deputada de Emprego visitou a factor\u00eda da empresa en Cerceda, onde tivo ocasi\u00f3n de co\u00f1ecer todo o proceso produtivo previo \u00e1 comercializaci\u00f3n de algas\n\nPorto-Mu\u00ed\u00f1os foi ga\u00f1adora dos Premios PEL en 2017, na categor\u00eda de mellor iniciativa empresarial consolidada\n\nO prazo de presentaci\u00f3n de candidaturas aos PEL 2024 est\u00e1 aberto ata o 18 de xu\u00f1o. As empresas ga\u00f1adoras recibir\u00e1n 72.000 euros en premios\n\n![A Deputaci\u00f3n destaca nunha visita a Porto-Mu\u00ed\u00f1os a importancia dos Premios PEL como reco\u00f1ecemento \u00e1 actividade empresarial innovadora](https://www.dacoruna.gal/files/cache/355f7e7cc557854b7c91df93ecdec4d4_f65854.jpg)\n\nA deputada responsable da \u00e1rea Emprego da Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a, Rosa Ana Garc\u00eda, visitou as instalaci\u00f3ns da empresa cercedense Porto-Mu\u00ed\u00f1os, especializada no tratamento e comercializaci\u00f3n de algas mari\u00f1as cultivadas ou colleitadas nas nosas costas.\n\nA deputada tivo ocasi\u00f3n de co\u00f1ecer de primeira man todo o proceso de tratamento das algas, dende a s\u00faa recollida ata a s\u00faa comercializaci\u00f3n, as\u00ed como de charlar co equipo de I+D, na procura continua de novos produtos e innovaci\u00f3ns. A deputada salientou \"o importante labor que esta empresa est\u00e1 a realizar polo rural, xerando novos postos de traballo e proporcionando oportunidades laborais de calidade\".\n\nActualmente esta empresa familiar traballa 32 variedades de algas, a meirande parte delas deshidratadas, a\u00ednda que a venda de frescas prosegue en ascenso. En Europa xa se est\u00e1n a abrir oco nas grandes superficies, en froiter\u00edas especializadas e en tendas ecol\u00f3xicas polos seus valores nutritivos.\n\nRosa Mar\u00eda Mir\u00e1s, xerente de Porto-Mu\u00ed\u00f1os, e Antonio Mu\u00ed\u00f1os, fundador da empresa, explicaron os folgos que no seu d\u00eda lle insuflaron os Premios PEL, ga\u00f1ando na categor\u00eda de mellor iniciativa empresarial consolidada da provincia no ano 2017. \"Estes premios supuxeron unha axuda para implantar unha filosof\u00eda de traballo, para valorar a importancia do traballo en equipo\", afirmou Mu\u00ed\u00f1os.\n\n**Premios PEL**\n\nActualmente est\u00e1 aberto o prazo de presentaci\u00f3n de candidaturas \u00e1 sexta edici\u00f3n dos Premios do Plan de Emprego Local, que este ano premiar\u00e1 as iniciativas transformadoras da provincia, como reco\u00f1ecemento \u00e1s entidades que as desenvolven, fomentando a s\u00faa imaxe positiva e realzando o seu papel fundamental como xeradoras de riqueza, emprego e benestar, contribu\u00edndo \u00e1 s\u00faa sustentabilidade, promovendo a cultura emprendedora e potenciando o rural. As entidades ga\u00f1adoras de cada categor\u00eda recibir\u00e1n un premio de 18.000 euros. As categor\u00edas convocadas este ano son as seguintes:\n\n1\u00aa CATEGOR\u00cdA: premio \u00e1 mellor iniciativa transformadora nova. Destinada a reco\u00f1ecer o labor das pequenas e medianas empresas, microempresas e aut\u00f3nomos/as que iniciasen a s\u00faa actividade empresarial nas anualidades 2023 ou 2024.\n\n2\u00aa CATEGOR\u00cdA: premio \u00e1 mellor iniciativa transformadora consolidada. Destinada a reco\u00f1ecer o labor das pequenas e medianas empresas, microempresas e aut\u00f3nomos/as que iniciasen a s\u00faa actividade empresarial durante a anualidade 2019 ou con anterioridade.\n\n3\u00aa CATEGOR\u00cdA: premio \u00e1 mellor iniciativa verde. Destinada a reco\u00f1ecer o labor das pequenas e medianas empresas, microempresas, aut\u00f3nomos/as, asociaci\u00f3ns e clusters empresariais e concellos que conten con proxectos que te\u00f1an por obxectivo a transici\u00f3n ecol\u00f3xica e enerx\u00e9tica, a loita contra o cambio clim\u00e1tico, a agricultura sostible, a protecci\u00f3n do medio ambiente, a preservaci\u00f3n da biodiversidade, a econom\u00eda circular e/o o uso eficiente dos recursos.\n\nCATEGOR\u00cdA A PROPOSTA DO XURADO: premio \u00e1 mellor iniciativa transformadora do rural. Sen postulaci\u00f3n previa de candidaturas.\n\nA participaci\u00f3n s\u00f3 poder\u00e1 realizarse mediante a presentaci\u00f3n telem\u00e1tica da documentaci\u00f3n especificada nas bases, a trav\u00e9s da plataforma SUBTeL, na convocatoria PEL-EPR PREMIO 2024.\n\nO prazo de presentaci\u00f3n de candidaturas permanecer\u00e1 aberto ata o 18 de xu\u00f1o de 2024 \u00e1s 14.00 horas.\n\nPode consultar as bases e a convocatoria publicadas no BOP, as\u00ed como demais informaci\u00f3n, na p\u00e1xina web dos Premios PEL: [pel.gal/premio](https://www.dacoruna.gal/novas/pel.gal/premio)\n\n![A Deputaci\u00f3n destaca nunha visita a Porto-Mu\u00ed\u00f1os a importancia dos Premios PEL como reco\u00f1ecemento \u00e1 actividade empresarial innovadora](https://www.dacoruna.gal/files/cache/b50d080c607e637fc1acd75e2a2f9fc8_f65854.jpg)\n\n![A Deputaci\u00f3n destaca nunha visita a Porto-Mu\u00ed\u00f1os a importancia dos Premios PEL como reco\u00f1ecemento \u00e1 actividade empresarial innovadora](https://www.dacoruna.gal/files/cache/dbd64d42df080daef5274c24c43f7a1b_f65853.jpg)"
    },
    {
        "url": "https://www.dacoruna.gal/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23836",
        "crawl": {
            "loadedUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23836",
            "loadedTime": "2024-06-11T18:02:08.671Z",
            "referrerUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas?&etiqueta[]=prensa",
            "depth": 1,
            "httpStatusCode": 200
        },
        "metadata": {
            "canonicalUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23836",
            "title": "\n    Ficha Nova  ",
            "description": "",
            "author": null,
            "keywords": null,
            "languageCode": "ga",
            "openGraph": [
                {
                    "property": "og:title",
                    "content": "Novas"
                }
            ],
            "jsonLd": null,
            "headers": {
                "content-encoding": "br",
                "content-length": "8692",
                "content-security-policy": "default-src 'self' ;   script-src 'self' data: blob: 'unsafe-inline' 'unsafe-eval' https://analitica.dacoruna.gal https://www.youtube.com https://www.gstatic.com ;   img-src 'self' data: blob: https://*.dacoruna.gal ;   frame-src 'self' https://cas.dacoruna.gal https://www.google.com https://www.youtube.com https://calendar.google.com ;   style-src 'self' 'unsafe-inline' ;   font-src 'self' ;   connect-src 'self' https://analitica.dacoruna.gal ;   object-src 'self' ;   frame-ancestors 'self' ;",
                "content-security-policy-report-only": "default-src 'self' ;   script-src 'self' 'unsafe-eval' https://analitica.dacoruna.gal 'nonce-ZmiRHNkJgC02o0rtMrzb-gAAAEU';   img-src 'self' data: blob: ;   frame-src 'self' ;   style-src 'self' 'unsafe-inline';   font-src 'self' ;   connect-src 'self' https://analitica.dacoruna.gal ;   object-src 'self' ;   frame-ancestors 'self' ;",
                "content-type": "text/html; charset=UTF-8",
                "date": "Tue, 11 Jun 2024 18:02:04 GMT",
                "referrer-policy": "no-referrer",
                "vary": "Accept-Encoding",
                "x-content-type-options": "nosniff",
                "x-xss-protection": "1; mode=block",
                "strict-transport-security": "max-age=63072000; includeSubDomains"
            }
        },
        "screenshotUrl": null,
        "text": "Ficha Nova Deputaci\u00f3n de A Coru\u00f1a :: Ficha Nova\nA deputada Rosa Ana Garc\u00eda reflexiona sobre a crueza da guerra na apertura do oitavo encontro internacional Acampa pola Paz\nGarc\u00eda participou no programa Radio Acampa en directo, unha das m\u00faltiples iniciativas dun evento que cada ano acolle A Coru\u00f1a e que neste 2024 ten como tema central a infancia e a xuventude refuxiada\nA deputada provincial de Emprego, Rosa Ana Garc\u00eda, acudiu esta ma\u00f1\u00e1 \u00e1 apertura da oitava edici\u00f3n do encontro internacional Acampa pola Paz, un evento que se celebra nos Xard\u00edns de M\u00e9ndez N\u00fa\u00f1ez da Coru\u00f1a de xeito anual e invita \u00e1 cidadan\u00eda a reflexionar sobre os dereitos humanos e o dereito de refuxio.\nGarc\u00eda participou no programa Radio Acampa en directo, unha das m\u00faltiples iniciativas que entre hoxe e o vindeiro domingo, 9 de xu\u00f1o, se celebran neste espazo. Na s\u00faa intervenci\u00f3n, a deputada departiu sobre a crueza da guerra e, particularmente, sobre o sufrimento que padece a infancia, tem\u00e1tica central da edici\u00f3n deste ano 2024. F\u00edxoo xusto nun intre no que a pol\u00edtica internacional est\u00e1 marcada por un elevado n\u00famero de conflitos b\u00e9licos como os que est\u00e1n a acontecer en Gaza, en Ucra\u00edna, en Afganist\u00e1n ou Iemen.\nOs xard\u00edns acollen un memorial pola infancia \u00e1 que se lle arrebatou a vida, ademais dun campo simulado de persoas refuxiadas. Ademais, estes tres d\u00edas contar\u00e1 con especialistas, activistas, fot\u00f3grafos e fot\u00f3grafas, ONG, documentais e m\u00fasica. A maiores, as exposici\u00f3ns fotogr\u00e1ficas permanecer\u00e1n no espazo ata o 30 de xu\u00f1o.",
        "markdown": "# Ficha Nova Deputaci\u00f3n de A Coru\u00f1a :: Ficha Nova\n\n## A deputada Rosa Ana Garc\u00eda reflexiona sobre a crueza da guerra na apertura do oitavo encontro internacional Acampa pola Paz\n\nGarc\u00eda participou no programa Radio Acampa en directo, unha das m\u00faltiples iniciativas dun evento que cada ano acolle A Coru\u00f1a e que neste 2024 ten como tema central a infancia e a xuventude refuxiada\n\n![A deputada Rosa Ana Garc\u00eda reflexiona sobre a crueza da guerra na apertura do oitavo encontro internacional Acampa pola Paz](https://www.dacoruna.gal/files/cache/3dadb5b5bdf0d050faa0d8ccdfa3daad_f65857.jpg)\n\nA deputada provincial de Emprego, Rosa Ana Garc\u00eda, acudiu esta ma\u00f1\u00e1 \u00e1 apertura da oitava edici\u00f3n do encontro internacional Acampa pola Paz, un evento que se celebra nos Xard\u00edns de M\u00e9ndez N\u00fa\u00f1ez da Coru\u00f1a de xeito anual e invita \u00e1 cidadan\u00eda a reflexionar sobre os dereitos humanos e o dereito de refuxio.\n\nGarc\u00eda participou no programa Radio Acampa en directo, unha das m\u00faltiples iniciativas que entre hoxe e o vindeiro domingo, 9 de xu\u00f1o, se celebran neste espazo. Na s\u00faa intervenci\u00f3n, a deputada departiu sobre a crueza da guerra e, particularmente, sobre o sufrimento que padece a infancia, tem\u00e1tica central da edici\u00f3n deste ano 2024. F\u00edxoo xusto nun intre no que a pol\u00edtica internacional est\u00e1 marcada por un elevado n\u00famero de conflitos b\u00e9licos como os que est\u00e1n a acontecer en Gaza, en Ucra\u00edna, en Afganist\u00e1n ou Iemen.\n\nOs xard\u00edns acollen un memorial pola infancia \u00e1 que se lle arrebatou a vida, ademais dun campo simulado de persoas refuxiadas. Ademais, estes tres d\u00edas contar\u00e1 con especialistas, activistas, fot\u00f3grafos e fot\u00f3grafas, ONG, documentais e m\u00fasica. A maiores, as exposici\u00f3ns fotogr\u00e1ficas permanecer\u00e1n no espazo ata o 30 de xu\u00f1o."
    },
    {
        "url": "https://www.dacoruna.gal/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23832",
        "crawl": {
            "loadedUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23832",
            "loadedTime": "2024-06-11T18:02:09.937Z",
            "referrerUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas?&etiqueta[]=prensa",
            "depth": 1,
            "httpStatusCode": 200
        },
        "metadata": {
            "canonicalUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23832",
            "title": "\n    Ficha Nova  ",
            "description": "",
            "author": null,
            "keywords": null,
            "languageCode": "ga",
            "openGraph": [
                {
                    "property": "og:title",
                    "content": "Novas"
                }
            ],
            "jsonLd": null,
            "headers": {
                "content-encoding": "br",
                "content-length": "11151",
                "content-security-policy": "default-src 'self' ;   script-src 'self' data: blob: 'unsafe-inline' 'unsafe-eval' https://analitica.dacoruna.gal https://www.youtube.com https://www.gstatic.com ;   img-src 'self' data: blob: https://*.dacoruna.gal ;   frame-src 'self' https://cas.dacoruna.gal https://www.google.com https://www.youtube.com https://calendar.google.com ;   style-src 'self' 'unsafe-inline' ;   font-src 'self' ;   connect-src 'self' https://analitica.dacoruna.gal ;   object-src 'self' ;   frame-ancestors 'self' ;",
                "content-security-policy-report-only": "default-src 'self' ;   script-src 'self' 'unsafe-eval' https://analitica.dacoruna.gal 'nonce-ZmiRHdkJgC02o0rtMrzb_AAAAE8';   img-src 'self' data: blob: ;   frame-src 'self' ;   style-src 'self' 'unsafe-inline';   font-src 'self' ;   connect-src 'self' https://analitica.dacoruna.gal ;   object-src 'self' ;   frame-ancestors 'self' ;",
                "content-type": "text/html; charset=UTF-8",
                "date": "Tue, 11 Jun 2024 18:02:05 GMT",
                "referrer-policy": "no-referrer",
                "vary": "Accept-Encoding",
                "x-content-type-options": "nosniff",
                "x-xss-protection": "1; mode=block",
                "strict-transport-security": "max-age=63072000; includeSubDomains"
            }
        },
        "screenshotUrl": null,
        "text": "Ficha Nova Deputaci\u00f3n de A Coru\u00f1a :: Ficha Nova\nA Deputaci\u00f3n achegar\u00e1 850.000 euros para a reforma da cuberta do estadio Ver\u00f3nica Boquete de Santiago\nO presidente da Deputaci\u00f3n, Valent\u00edn Gonz\u00e1lez Formoso, reuniuse coa alcaldesa de Santiago, Goretti Sanmart\u00edn nun encontro \"cordial e produtivo\" para sentar as bases das actuaci\u00f3ns que requiren a colaboraci\u00f3n de ambas administraci\u00f3ns nos vindeiros anos\nA reforma do estadio municipal, a nova sede da Deputaci\u00f3n en Compostela, as obras da V\u00eda Verde e o financiamento dos centros socioculturais do rural e o Ensanche, entre as cuesti\u00f3ns tratadas\nO presidente da Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a, Valent\u00edn Gonz\u00e1lez Formoso, reuniuse hoxe no seu despacho da instituci\u00f3n provincial coa alcaldesa de Santiago, Goretti Sanmart\u00edn, nun encontro \"cordial e produtivo\", no que se abordaron diversas cuesti\u00f3ns que requiren da colaboraci\u00f3n de ambas as d\u00faas administraci\u00f3ns.\nNa reuni\u00f3n participaron tam\u00e9n o vicepresidente da Deputaci\u00f3n, Xos\u00e9 Regueira, a concelleira de Capital Cultural, Turismo, Educaci\u00f3n e Memoria Hist\u00f3rica, Miriam Louzao, a concelleira de Deportes e Relaci\u00f3ns Veci\u00f1ais, Pilar Lueiro.\nAo remate do encontro, Formoso anunciou que a Deputaci\u00f3n colaborar\u00e1 co Concello de Santiago de Compostela nas obras de reforma da cuberta do estadio municipal Ver\u00f3nica Boquete cunha achega de 850.000 euros que se articular\u00e1 a trav\u00e9s dun expediente de modificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos ao longo do presente ano, o que dar\u00e1 un prazo duns meses ao Concello para redactar o proxecto.\n\"O Concello de Santiago presentounos unha memoria para abordar distintas necesidades de mellora no estadio, que presenta algunhas deficiencias estruturais e necesidades de actuaci\u00f3n tanto na cuberta como na fachada ou no terreo de xogo. \"Imos comezar facendo unha achega importante para renovar a cuberta, atendendo as\u00ed a principal demanda do goberno municipal\", afirmou Formoso, que demandou ademais \"a implicaci\u00f3n da Xunta\" na mellora de instalaci\u00f3n deportivas. \"Non pode ser que a Xunta, que ten as competencias en Deporte, financie s\u00f3 infraestruturas deportivas en Ferrol e non o faga, por exemplo, en Santiago ou na Coru\u00f1a\", afirmou.\nFormoso e Samart\u00edn abordaron tam\u00e9n a intenci\u00f3n da Deputaci\u00f3n de contar cunha delegaci\u00f3n en Santiago. O presidente destacou que a instituci\u00f3n provincial \"contar\u00e1 cunha sede na capital de Galicia antes do final do mandato, en 2027\" e que anunciou que actualmente est\u00e1 barallando diferentes emprazamentos para un edificio que, entre outras funci\u00f3ns, debe acoller unha oficina de atenci\u00f3n tributaria e un auditorio, xa que a idea \u00e9 que non s\u00f3 ofreza servizos administrativos, sen\u00f3n tam\u00e9n que sexa vers\u00e1til e estea aberto \u00e1 cidadan\u00eda, podendo acoller actividades de car\u00e1cter l\u00fadico, social e cultural, tal e como estaba previsto no proxecto da Casa da Xuventude.\nA maior V\u00eda Verde de Galicia inicia a chegada a Compostela\nOutro dos asuntos tratados na reuni\u00f3n de hoxe foi o inicio das obras do primeiro tramo da V\u00eda Verde Compostela-Tambre-Leng\u00fcelle, previsto para finais de xu\u00f1o.\nA Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a v\u00e9n de adxudicar por 753.820,86 euros as obras deste primeiro tramo, cun percorrido de 2,2 quil\u00f3metros que parte da antiga estaci\u00f3n de ferrocarril da Sionlla. O proxecto completarase nos vindeiros meses cunha segunda fase de 8 quil\u00f3metros de lonxitude, que discorrer\u00e1 do punto quilom\u00e9trico 2+2 ao 10+200. En total, os dous tramos en territorio compostel\u00e1n sumar\u00e1n 10 quil\u00f3metros e supor\u00e1n un investimento de 1,8 mill\u00f3ns de euros.\nEstes dous tramos de Compostela conectar\u00e1n co resto da V\u00eda Verde, en funcionamento desde 2022, que atravesa os municipios de Oroso, Ordes, Tordoia e Cerceda para completar unha gran ruta ciclable de 36 quil\u00f3metros sobre as antigas v\u00edas do ferrocarril que a consolidan como a maior V\u00eda Verde de Galicia.\nFormoso destacou que con esta actuaci\u00f3n, \"a Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a pretende culminar un gran proxecto de mobilidade sostible que estaba pendente desde hai moitos anos e que goza xa dun gran recibimento por parte da cidadan\u00eda nos tramos que est\u00e1n funcionando\". Tam\u00e9n destacou a contribuci\u00f3n da V\u00eda Verde \"a vertebraci\u00f3n dos n\u00facleos rurais e \u00e1 dinamizaci\u00f3n tur\u00edstica\" nos municipios que atravesa.\n220.00 euros para os centros culturais do rural e do Ensanche\nAproveitando a reuni\u00f3n de traballo, Formoso e Sanmart\u00edn asinaron os convenios para o financiamento do funcionamento dos centros socioculturais do rural e do Ensanche de Santiago, aos que a Deputaci\u00f3n destina 220.000 euros.\nA Deputaci\u00f3n financiar\u00e1 o 60% os servizos de animaci\u00f3n sociocultural e de novas tecnolox\u00edas de 21 centros socioculturais do rural do municipio santiagu\u00e9s. Dito orzamento prev\u00e9 un gasto de persoal para a execuci\u00f3n destes servizos de 150.000 euros, dos que ata 90.000 ser\u00e1n aportados pola instituci\u00f3n provincial para apoiar actuaci\u00f3ns moi variadas e dirixidas para todos os p\u00fablicos, para nenos e nenas e para adultos.\nDoutra banda, o ente provincial financia de xeito parcial os 230.145,18 euros de custos de soldos e salarios e Seguridade Social do Centro Sociocultural e Xuvenil do Ensanche, que conta con d\u00faas persoas animadoras socioculturais, unha auxiliar administrativo e tres uxieres. O documento asinado prev\u00e9 unha achega por parte da Deputaci\u00f3n de 130.000 euros, que representan unha porcentaxe do 56,5% dos gastos sinalados.\nEste Centro Sociocultural do Ensanche ofrece actividades formativas anuais dirixidas a persoas adultas e \u00e1 infancia, actividades complementarias realizadas por asociaci\u00f3ns, actividades puntuais como reuni\u00f3ns, rutas, visitas ou circu\u00edtos saudables e actividades sociais, entre as que destacan os obradoiros de Nadal e Entroido, o baile a colaboraci\u00f3n nas festas do barrio.\nFinalmente, abordouse a posibilidade da colaboraci\u00f3n da Deputaci\u00f3n nun proxecto cultural colaborativo proposto polo Concello de Santiago, que se estudar\u00e1 en detalle a nivel t\u00e9cnico.",
        "markdown": "# Ficha Nova Deputaci\u00f3n de A Coru\u00f1a :: Ficha Nova\n\n## A Deputaci\u00f3n achegar\u00e1 850.000 euros para a reforma da cuberta do estadio Ver\u00f3nica Boquete de Santiago\n\nO presidente da Deputaci\u00f3n, Valent\u00edn Gonz\u00e1lez Formoso, reuniuse coa alcaldesa de Santiago, Goretti Sanmart\u00edn nun encontro \"cordial e produtivo\" para sentar as bases das actuaci\u00f3ns que requiren a colaboraci\u00f3n de ambas administraci\u00f3ns nos vindeiros anos\n\nA reforma do estadio municipal, a nova sede da Deputaci\u00f3n en Compostela, as obras da V\u00eda Verde e o financiamento dos centros socioculturais do rural e o Ensanche, entre as cuesti\u00f3ns tratadas\n\n![A Deputaci\u00f3n achegar\u00e1 850.000 euros para a reforma da cuberta do estadio Ver\u00f3nica Boquete de Santiago](https://www.dacoruna.gal/files/cache/9da607a2d2dd0f3b0904fc6e7a62ca66_f65846.jpg)\n\nO presidente da Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a, Valent\u00edn Gonz\u00e1lez Formoso, reuniuse hoxe no seu despacho da instituci\u00f3n provincial coa alcaldesa de Santiago, Goretti Sanmart\u00edn, nun encontro \"cordial e produtivo\", no que se abordaron diversas cuesti\u00f3ns que requiren da colaboraci\u00f3n de ambas as d\u00faas administraci\u00f3ns.\n\nNa reuni\u00f3n participaron tam\u00e9n o vicepresidente da Deputaci\u00f3n, Xos\u00e9 Regueira, a concelleira de Capital Cultural, Turismo, Educaci\u00f3n e Memoria Hist\u00f3rica, Miriam Louzao, a concelleira de Deportes e Relaci\u00f3ns Veci\u00f1ais, Pilar Lueiro.\n\nAo remate do encontro, Formoso anunciou que a Deputaci\u00f3n colaborar\u00e1 co Concello de Santiago de Compostela nas obras de reforma da cuberta do estadio municipal Ver\u00f3nica Boquete cunha achega de 850.000 euros que se articular\u00e1 a trav\u00e9s dun expediente de modificaci\u00f3n de cr\u00e9ditos ao longo do presente ano, o que dar\u00e1 un prazo duns meses ao Concello para redactar o proxecto.\n\n\"O Concello de Santiago presentounos unha memoria para abordar distintas necesidades de mellora no estadio, que presenta algunhas deficiencias estruturais e necesidades de actuaci\u00f3n tanto na cuberta como na fachada ou no terreo de xogo. \"Imos comezar facendo unha achega importante para renovar a cuberta, atendendo as\u00ed a principal demanda do goberno municipal\", afirmou Formoso, que demandou ademais \"a implicaci\u00f3n da Xunta\" na mellora de instalaci\u00f3n deportivas. \"Non pode ser que a Xunta, que ten as competencias en Deporte, financie s\u00f3 infraestruturas deportivas en Ferrol e non o faga, por exemplo, en Santiago ou na Coru\u00f1a\", afirmou.\n\nFormoso e Samart\u00edn abordaron tam\u00e9n a intenci\u00f3n da Deputaci\u00f3n de contar cunha delegaci\u00f3n en Santiago. O presidente destacou que a instituci\u00f3n provincial \"contar\u00e1 cunha sede na capital de Galicia antes do final do mandato, en 2027\" e que anunciou que actualmente est\u00e1 barallando diferentes emprazamentos para un edificio que, entre outras funci\u00f3ns, debe acoller unha oficina de atenci\u00f3n tributaria e un auditorio, xa que a idea \u00e9 que non s\u00f3 ofreza servizos administrativos, sen\u00f3n tam\u00e9n que sexa vers\u00e1til e estea aberto \u00e1 cidadan\u00eda, podendo acoller actividades de car\u00e1cter l\u00fadico, social e cultural, tal e como estaba previsto no proxecto da Casa da Xuventude.\n\nA maior V\u00eda Verde de Galicia inicia a chegada a Compostela\n\nOutro dos asuntos tratados na reuni\u00f3n de hoxe foi o inicio das obras do primeiro tramo da V\u00eda Verde Compostela-Tambre-Leng\u00fcelle, previsto para finais de xu\u00f1o.\n\nA Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a v\u00e9n de adxudicar por 753.820,86 euros as obras deste primeiro tramo, cun percorrido de 2,2 quil\u00f3metros que parte da antiga estaci\u00f3n de ferrocarril da Sionlla. O proxecto completarase nos vindeiros meses cunha segunda fase de 8 quil\u00f3metros de lonxitude, que discorrer\u00e1 do punto quilom\u00e9trico 2+2 ao 10+200. En total, os dous tramos en territorio compostel\u00e1n sumar\u00e1n 10 quil\u00f3metros e supor\u00e1n un investimento de 1,8 mill\u00f3ns de euros.\n\nEstes dous tramos de Compostela conectar\u00e1n co resto da V\u00eda Verde, en funcionamento desde 2022, que atravesa os municipios de Oroso, Ordes, Tordoia e Cerceda para completar unha gran ruta ciclable de 36 quil\u00f3metros sobre as antigas v\u00edas do ferrocarril que a consolidan como a maior V\u00eda Verde de Galicia.\n\nFormoso destacou que con esta actuaci\u00f3n, \"a Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a pretende culminar un gran proxecto de mobilidade sostible que estaba pendente desde hai moitos anos e que goza xa dun gran recibimento por parte da cidadan\u00eda nos tramos que est\u00e1n funcionando\". Tam\u00e9n destacou a contribuci\u00f3n da V\u00eda Verde \"a vertebraci\u00f3n dos n\u00facleos rurais e \u00e1 dinamizaci\u00f3n tur\u00edstica\" nos municipios que atravesa.\n\n220.00 euros para os centros culturais do rural e do Ensanche\n\nAproveitando a reuni\u00f3n de traballo, Formoso e Sanmart\u00edn asinaron os convenios para o financiamento do funcionamento dos centros socioculturais do rural e do Ensanche de Santiago, aos que a Deputaci\u00f3n destina 220.000 euros.\n\nA Deputaci\u00f3n financiar\u00e1 o 60% os servizos de animaci\u00f3n sociocultural e de novas tecnolox\u00edas de 21 centros socioculturais do rural do municipio santiagu\u00e9s. Dito orzamento prev\u00e9 un gasto de persoal para a execuci\u00f3n destes servizos de 150.000 euros, dos que ata 90.000 ser\u00e1n aportados pola instituci\u00f3n provincial para apoiar actuaci\u00f3ns moi variadas e dirixidas para todos os p\u00fablicos, para nenos e nenas e para adultos.\n\nDoutra banda, o ente provincial financia de xeito parcial os 230.145,18 euros de custos de soldos e salarios e Seguridade Social do Centro Sociocultural e Xuvenil do Ensanche, que conta con d\u00faas persoas animadoras socioculturais, unha auxiliar administrativo e tres uxieres. O documento asinado prev\u00e9 unha achega por parte da Deputaci\u00f3n de 130.000 euros, que representan unha porcentaxe do 56,5% dos gastos sinalados.\n\nEste Centro Sociocultural do Ensanche ofrece actividades formativas anuais dirixidas a persoas adultas e \u00e1 infancia, actividades complementarias realizadas por asociaci\u00f3ns, actividades puntuais como reuni\u00f3ns, rutas, visitas ou circu\u00edtos saudables e actividades sociais, entre as que destacan os obradoiros de Nadal e Entroido, o baile a colaboraci\u00f3n nas festas do barrio.\n\nFinalmente, abordouse a posibilidade da colaboraci\u00f3n da Deputaci\u00f3n nun proxecto cultural colaborativo proposto polo Concello de Santiago, que se estudar\u00e1 en detalle a nivel t\u00e9cnico."
    },
    {
        "url": "https://www.dacoruna.gal/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23833",
        "crawl": {
            "loadedUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23833",
            "loadedTime": "2024-06-11T18:02:11.950Z",
            "referrerUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas?&etiqueta[]=prensa",
            "depth": 1,
            "httpStatusCode": 200
        },
        "metadata": {
            "canonicalUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23833",
            "title": "\n    Ficha Nova  ",
            "description": "",
            "author": null,
            "keywords": null,
            "languageCode": "ga",
            "openGraph": [
                {
                    "property": "og:title",
                    "content": "Novas"
                }
            ],
            "jsonLd": null,
            "headers": {
                "content-encoding": "br",
                "content-length": "10553",
                "content-security-policy": "default-src 'self' ;   script-src 'self' data: blob: 'unsafe-inline' 'unsafe-eval' https://analitica.dacoruna.gal https://www.youtube.com https://www.gstatic.com ;   img-src 'self' data: blob: https://*.dacoruna.gal ;   frame-src 'self' https://cas.dacoruna.gal https://www.google.com https://www.youtube.com https://calendar.google.com ;   style-src 'self' 'unsafe-inline' ;   font-src 'self' ;   connect-src 'self' https://analitica.dacoruna.gal ;   object-src 'self' ;   frame-ancestors 'self' ;",
                "content-security-policy-report-only": "default-src 'self' ;   script-src 'self' 'unsafe-eval' https://analitica.dacoruna.gal 'nonce-ZmiRIDGHBdUytbZ8cCJ94QAAARU';   img-src 'self' data: blob: ;   frame-src 'self' ;   style-src 'self' 'unsafe-inline';   font-src 'self' ;   connect-src 'self' https://analitica.dacoruna.gal ;   object-src 'self' ;   frame-ancestors 'self' ;",
                "content-type": "text/html; charset=UTF-8",
                "date": "Tue, 11 Jun 2024 18:02:08 GMT",
                "referrer-policy": "no-referrer",
                "vary": "Accept-Encoding",
                "x-content-type-options": "nosniff",
                "x-xss-protection": "1; mode=block",
                "strict-transport-security": "max-age=63072000; includeSubDomains"
            }
        },
        "screenshotUrl": null,
        "text": "Ficha Nova Deputaci\u00f3n de A Coru\u00f1a :: Ficha Nova\nA Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a financia con 1,5 mill\u00f3ns de euros as actividades da Orquestra Sinf\u00f3nica de Galicia e leva a s\u00faa m\u00fasica aos concellos da provincia\nA achega da Deputaci\u00f3n sup\u00f3n o 70% do orzamento da programaci\u00f3n anual da OSG\nFormoso destaca que o apoio da Deputaci\u00f3n permitir\u00e1, un ano m\u00e1is, levar concertos da OSG a Ferrol, Santiago e outros concellos da provincia como Carballo, Melide, Rianxo, Arteixo, Culleredo ou Vimianzo\nO apoio da Deputaci\u00f3n permite achegar a m\u00fasica da Sinf\u00f3nica aos m\u00e1is pequenos con actividades para escolares que chegaron a 23.833 alumnos o ano pasado\nA Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a financia con 1,5 mill\u00f3ns de euros as actividades da Orquestra Sinf\u00f3nica de Galicia durante o ano 2024. Un importante apoio econ\u00f3mico que, en colaboraci\u00f3n co Consorcio para a Promoci\u00f3n da M\u00fasica da Coru\u00f1a, sup\u00f3n o 70% do orzamento total da programaci\u00f3n anual da OSG, que alcanza este ano os 2,1 mill\u00f3ns de euros e que permite, entre outras cuesti\u00f3ns, levar os concertos da Sinf\u00f3nica \u00e1s cidades de Ferrol e Santiago de Compostela e a outros concellos da provincia como Carballo, Melide, Rianxo, Arteixo, Culleredo ou Vimianzo, as\u00ed como achegar a m\u00fasica cl\u00e1sica aos escolares.\nAs\u00ed o explicou esta ma\u00f1\u00e1 o presidente da Deputaci\u00f3n, Valent\u00edn Gonz\u00e1lez Formoso, durante a visita que xunto coa alcaldesa da Coru\u00f1a e presidenta do Consorcio para a Promoci\u00f3n da M\u00fasica, In\u00e9s Rey, a deputada de Cultura, Natividad Gonz\u00e1lez, e o concelleiro Gonzalo Castro, realizou durante un dos ensaios da OSG no Pazo da \u00d3pera da Coru\u00f1a e na que tiveron a oportunidade de conversar co xerente da orquestra, Andr\u00e9s Lacasa, e cos m\u00fasicos para interesarse pola s\u00faa actividade e felicitalos polo seu traballo.\nFormoso afirmou que o convenio, aprobado no pleno do pasado venres, \"\u00e9 o de maior cont\u00eda de cantos se aproban cada ano na Deputaci\u00f3n e contrib\u00fae dende hai d\u00e9cadas a apoiar o labor da OSG, un referente no seu \u00e1mbito a nivel nacional que dende a s\u00faa fundaci\u00f3n en 1992 proxecta a imaxe de Galicia arredor do mundo\".\nO presidente destacou que \"o apoio da Deputaci\u00f3n \u00e1 cultura, que permite levar a m\u00fasica dunha das mellores orquestras sinf\u00f3nicas de Espa\u00f1a aos concellos da provincia. Por suposto, a cidades como A Coru\u00f1a, Santiago e Ferrol, pero tam\u00e9n a concellos m\u00e1is pequenos como Carballo, Melide ou Vimianzo porque a nosa vocaci\u00f3n e achegar a mellor m\u00fasica sinf\u00f3nica a todo o territorio, non s\u00f3 \u00e1s grandes cidades\", afirmou.\nFormoso incidiu tam\u00e9n na importancia deste convenio para achegar a m\u00fasica da OSG a p\u00fablicos de todas as idades, entre eles os escolares de toda a provincia. \"O ano pasado, os concertos did\u00e1cticos da Sinf\u00f3nica chegaron a case 30.000 alumnos e alumnas, desde primaria a bacharelato, de 72 centros educativos da provincia\", subli\u00f1ou.\nPola s\u00faa banda, a alcaldesa da Coru\u00f1a, In\u00e9s Rey, agradeceu \"o compromiso da Deputaci\u00f3n coa OSG, un referente cultural da cidade\". \"Unha achega moi necesaria e unha programaci\u00f3n moi ampla que presentaremos ma\u00f1\u00e1 en detalle co conselleiro de Cultura\", anunciou.\n\"O compromiso das instituci\u00f3ns \u00e9 clave para que un gran proxecto cultural como este mante\u00f1a a excelencia e a calidade que o caracteriza e que vai al\u00e9n das nosas fronteiras\", apuntou a rexedora.\nO importante labor de difusi\u00f3n da m\u00fasica que realiza a OSG desde hai 31 anos vai m\u00e1is al\u00f3 dos concertos e o achegamento a todos os p\u00fablicos das grandes obras das m\u00fasica cl\u00e1sica, xa que ademais contrib\u00fae a formaci\u00f3n de novos int\u00e9rpretes de primeiro nivel (alg\u00fans deles conseguiron prazas estables en grandes orquestras europeas) e contrib\u00fae \u00e1 formaci\u00f3n cultural da cidadan\u00eda mediante conferencias, encontros con artistas de prestixio internacional ou clases maxistrais para alumnos de conservatorios de m\u00fasica da provincia.\nA OSG forma parte dos cat\u00e1logos discogr\u00e1ficos dalgunhas das maiores empresas do sector do mundo, como Deustche Grammofon, Sony, DECCA ou EMI. A s\u00faa canle de Youtube conta con m\u00e1is de 177.000 subscritores arredor do mundo e as s\u00faas gravaci\u00f3ns tiveron o ano pasado m\u00e1is de 7 mill\u00f3ns de visualizaci\u00f3ns desde 227 pa\u00edses.\nO convenio asinado este ano permite ademais que a tempada da OSG conte con catro orquestras convidadas: a Real Filarmon\u00eda de Galicia, a Orquesta Sinf\u00f3nica de Castilla y Le\u00f3n, a Orquesta Sinf\u00f3nica do Principado de Asturias e Orquesta Nacional de Espa\u00f1a.",
        "markdown": "# Ficha Nova Deputaci\u00f3n de A Coru\u00f1a :: Ficha Nova\n\n## A Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a financia con 1,5 mill\u00f3ns de euros as actividades da Orquestra Sinf\u00f3nica de Galicia e leva a s\u00faa m\u00fasica aos concellos da provincia\n\nA achega da Deputaci\u00f3n sup\u00f3n o 70% do orzamento da programaci\u00f3n anual da OSG\n\nFormoso destaca que o apoio da Deputaci\u00f3n permitir\u00e1, un ano m\u00e1is, levar concertos da OSG a Ferrol, Santiago e outros concellos da provincia como Carballo, Melide, Rianxo, Arteixo, Culleredo ou Vimianzo\n\nO apoio da Deputaci\u00f3n permite achegar a m\u00fasica da Sinf\u00f3nica aos m\u00e1is pequenos con actividades para escolares que chegaron a 23.833 alumnos o ano pasado\n\n![A Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a financia con 1,5 mill\u00f3ns de euros as actividades da Orquestra Sinf\u00f3nica de Galicia e leva a s\u00faa m\u00fasica aos concellos da provincia](https://www.dacoruna.gal/files/cache/5327cf33bd3d60543b121d5707a0a821_f65851.jpg)\n\nA Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a financia con 1,5 mill\u00f3ns de euros as actividades da Orquestra Sinf\u00f3nica de Galicia durante o ano 2024. Un importante apoio econ\u00f3mico que, en colaboraci\u00f3n co Consorcio para a Promoci\u00f3n da M\u00fasica da Coru\u00f1a, sup\u00f3n o 70% do orzamento total da programaci\u00f3n anual da OSG, que alcanza este ano os 2,1 mill\u00f3ns de euros e que permite, entre outras cuesti\u00f3ns, levar os concertos da Sinf\u00f3nica \u00e1s cidades de Ferrol e Santiago de Compostela e a outros concellos da provincia como Carballo, Melide, Rianxo, Arteixo, Culleredo ou Vimianzo, as\u00ed como achegar a m\u00fasica cl\u00e1sica aos escolares.\n\nAs\u00ed o explicou esta ma\u00f1\u00e1 o presidente da Deputaci\u00f3n, Valent\u00edn Gonz\u00e1lez Formoso, durante a visita que xunto coa alcaldesa da Coru\u00f1a e presidenta do Consorcio para a Promoci\u00f3n da M\u00fasica, In\u00e9s Rey, a deputada de Cultura, Natividad Gonz\u00e1lez, e o concelleiro Gonzalo Castro, realizou durante un dos ensaios da OSG no Pazo da \u00d3pera da Coru\u00f1a e na que tiveron a oportunidade de conversar co xerente da orquestra, Andr\u00e9s Lacasa, e cos m\u00fasicos para interesarse pola s\u00faa actividade e felicitalos polo seu traballo.\n\nFormoso afirmou que o convenio, aprobado no pleno do pasado venres, \"\u00e9 o de maior cont\u00eda de cantos se aproban cada ano na Deputaci\u00f3n e contrib\u00fae dende hai d\u00e9cadas a apoiar o labor da OSG, un referente no seu \u00e1mbito a nivel nacional que dende a s\u00faa fundaci\u00f3n en 1992 proxecta a imaxe de Galicia arredor do mundo\".\n\nO presidente destacou que \"o apoio da Deputaci\u00f3n \u00e1 cultura, que permite levar a m\u00fasica dunha das mellores orquestras sinf\u00f3nicas de Espa\u00f1a aos concellos da provincia. Por suposto, a cidades como A Coru\u00f1a, Santiago e Ferrol, pero tam\u00e9n a concellos m\u00e1is pequenos como Carballo, Melide ou Vimianzo porque a nosa vocaci\u00f3n e achegar a mellor m\u00fasica sinf\u00f3nica a todo o territorio, non s\u00f3 \u00e1s grandes cidades\", afirmou.\n\nFormoso incidiu tam\u00e9n na importancia deste convenio para achegar a m\u00fasica da OSG a p\u00fablicos de todas as idades, entre eles os escolares de toda a provincia. \"O ano pasado, os concertos did\u00e1cticos da Sinf\u00f3nica chegaron a case 30.000 alumnos e alumnas, desde primaria a bacharelato, de 72 centros educativos da provincia\", subli\u00f1ou.\n\nPola s\u00faa banda, a alcaldesa da Coru\u00f1a, In\u00e9s Rey, agradeceu \"o compromiso da Deputaci\u00f3n coa OSG, un referente cultural da cidade\". \"Unha achega moi necesaria e unha programaci\u00f3n moi ampla que presentaremos ma\u00f1\u00e1 en detalle co conselleiro de Cultura\", anunciou.\n\n\"O compromiso das instituci\u00f3ns \u00e9 clave para que un gran proxecto cultural como este mante\u00f1a a excelencia e a calidade que o caracteriza e que vai al\u00e9n das nosas fronteiras\", apuntou a rexedora.\n\nO importante labor de difusi\u00f3n da m\u00fasica que realiza a OSG desde hai 31 anos vai m\u00e1is al\u00f3 dos concertos e o achegamento a todos os p\u00fablicos das grandes obras das m\u00fasica cl\u00e1sica, xa que ademais contrib\u00fae a formaci\u00f3n de novos int\u00e9rpretes de primeiro nivel (alg\u00fans deles conseguiron prazas estables en grandes orquestras europeas) e contrib\u00fae \u00e1 formaci\u00f3n cultural da cidadan\u00eda mediante conferencias, encontros con artistas de prestixio internacional ou clases maxistrais para alumnos de conservatorios de m\u00fasica da provincia.\n\nA OSG forma parte dos cat\u00e1logos discogr\u00e1ficos dalgunhas das maiores empresas do sector do mundo, como Deustche Grammofon, Sony, DECCA ou EMI. A s\u00faa canle de Youtube conta con m\u00e1is de 177.000 subscritores arredor do mundo e as s\u00faas gravaci\u00f3ns tiveron o ano pasado m\u00e1is de 7 mill\u00f3ns de visualizaci\u00f3ns desde 227 pa\u00edses.\n\nO convenio asinado este ano permite ademais que a tempada da OSG conte con catro orquestras convidadas: a Real Filarmon\u00eda de Galicia, a Orquesta Sinf\u00f3nica de Castilla y Le\u00f3n, a Orquesta Sinf\u00f3nica do Principado de Asturias e Orquesta Nacional de Espa\u00f1a."
    },
    {
        "url": "https://www.dacoruna.gal/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23837",
        "crawl": {
            "loadedUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23837",
            "loadedTime": "2024-06-11T18:02:12.488Z",
            "referrerUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas?&etiqueta[]=prensa",
            "depth": 1,
            "httpStatusCode": 200
        },
        "metadata": {
            "canonicalUrl": "https://www.dacoruna.gal/novas/ficha-noticia-reducida?id_evento=23837",
            "title": "\n    Ficha Nova  ",
            "description": "",
            "author": null,
            "keywords": null,
            "languageCode": "ga",
            "openGraph": [
                {
                    "property": "og:title",
                    "content": "Novas"
                }
            ],
            "jsonLd": null,
            "headers": {
                "content-encoding": "br",
                "content-length": "9221",
                "content-security-policy": "default-src 'self' ;   script-src 'self' data: blob: 'unsafe-inline' 'unsafe-eval' https://analitica.dacoruna.gal https://www.youtube.com https://www.gstatic.com ;   img-src 'self' data: blob: https://*.dacoruna.gal ;   frame-src 'self' https://cas.dacoruna.gal https://www.google.com https://www.youtube.com https://calendar.google.com ;   style-src 'self' 'unsafe-inline' ;   font-src 'self' ;   connect-src 'self' https://analitica.dacoruna.gal ;   object-src 'self' ;   frame-ancestors 'self' ;",
                "content-security-policy-report-only": "default-src 'self' ;   script-src 'self' 'unsafe-eval' https://analitica.dacoruna.gal 'nonce-ZmiRISqZ1n0yANW6fCWgmAAAAIQ';   img-src 'self' data: blob: ;   frame-src 'self' ;   style-src 'self' 'unsafe-inline';   font-src 'self' ;   connect-src 'self' https://analitica.dacoruna.gal ;   object-src 'self' ;   frame-ancestors 'self' ;",
                "content-type": "text/html; charset=UTF-8",
                "date": "Tue, 11 Jun 2024 18:02:09 GMT",
                "referrer-policy": "no-referrer",
                "vary": "Accept-Encoding",
                "x-content-type-options": "nosniff",
                "x-xss-protection": "1; mode=block",
                "strict-transport-security": "max-age=63072000; includeSubDomains"
            }
        },
        "screenshotUrl": null,
        "text": "Ficha Nova Deputaci\u00f3n de A Coru\u00f1a :: Ficha Nova\nFormoso destaca na inauguraci\u00f3n do congreso \u201cO Cami\u00f1o do Futgal\u201d a puxanza do deporte coru\u00f1\u00e9s\nEsta fin de semana re\u00fane na cidade herculina a persoeiros do mundo do deporte como Jorge Valdano, Toni Nada, Gemma Mengual e Montse Tom\u00e9\nO presidente da Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a, Valent\u00edn Gonz\u00e1lez Formoso, participou esta tarde en Palexco (A Coru\u00f1a), na inauguraci\u00f3n oficial do congreso \"O Cami\u00f1o do Futgal\", organizado pola Real Federaci\u00f3n Galega de F\u00fatbol coa colaboraci\u00f3n da instituci\u00f3n provincial, entre outras administraci\u00f3ns.\nFormoso deu a benvida \u00e1 provincia aos m\u00e1is de 600 congresistas acreditados que ve\u00f1en de diferentes puntos de Espa\u00f1a e destacou o excelente momento que est\u00e1 vivir o deporte coru\u00f1\u00e9s, con equipos como o RC Deportivo, o R\u00e1cing de Ferrol ou o B\u00e1squet Coru\u00f1a, as\u00ed como a ampla rede de clubs de base que fomentan o f\u00fatbol entre os m\u00e1is pequenos e que contan co apoio da Deputaci\u00f3n \"para facer realidade os so\u00f1os deportivos de moitos nenos e nenas\".\nDurante esta fin de semana, o congreso re\u00fane na cidade herculina a persoeiros do mundo do deporte como Jorge Valdano, Toni Nada, Gemma Mengual e Montse Tom\u00e9.",
        "markdown": "# Ficha Nova Deputaci\u00f3n de A Coru\u00f1a :: Ficha Nova\n\n## Formoso destaca na inauguraci\u00f3n do congreso \u201cO Cami\u00f1o do Futgal\u201d a puxanza do deporte coru\u00f1\u00e9s\n\nEsta fin de semana re\u00fane na cidade herculina a persoeiros do mundo do deporte como Jorge Valdano, Toni Nada, Gemma Mengual e Montse Tom\u00e9\n\n![Formoso destaca na inauguraci\u00f3n do congreso \u201cO Cami\u00f1o do Futgal\u201d a puxanza do deporte coru\u00f1\u00e9s](https://www.dacoruna.gal/files/cache/0336bcc5e96ef706308d5f16804f6eec_f65861.jpg)\n\nO presidente da Deputaci\u00f3n da Coru\u00f1a, Valent\u00edn Gonz\u00e1lez Formoso, participou esta tarde en Palexco (A Coru\u00f1a), na inauguraci\u00f3n oficial do congreso \"O Cami\u00f1o do Futgal\", organizado pola Real Federaci\u00f3n Galega de F\u00fatbol coa colaboraci\u00f3n da instituci\u00f3n provincial, entre outras administraci\u00f3ns.\n\nFormoso deu a benvida \u00e1 provincia aos m\u00e1is de 600 congresistas acreditados que ve\u00f1en de diferentes puntos de Espa\u00f1a e destacou o excelente momento que est\u00e1 vivir o deporte coru\u00f1\u00e9s, con equipos como o RC Deportivo, o R\u00e1cing de Ferrol ou o B\u00e1squet Coru\u00f1a, as\u00ed como a ampla rede de clubs de base que fomentan o f\u00fatbol entre os m\u00e1is pequenos e que contan co apoio da Deputaci\u00f3n \"para facer realidade os so\u00f1os deportivos de moitos nenos e nenas\".\n\nDurante esta fin de semana, o congreso re\u00fane na cidade herculina a persoeiros do mundo do deporte como Jorge Valdano, Toni Nada, Gemma Mengual e Montse Tom\u00e9."
    }
]